<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-05-05T14:06:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Your awesome title</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</subtitle><entry><title type="html">Webdesign Trends 2018 | User Interface Design Tipps [vnllab.com]</title><link href="http://localhost:4000/webdesign-trends" rel="alternate" type="text/html" title="Webdesign Trends 2018 | User Interface Design Tipps [vnllab.com]" /><published>2018-01-17T23:04:27+01:00</published><updated>2018-01-17T23:04:27+01:00</updated><id>http://localhost:4000/webdesign-trends</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/webdesign-trends">&lt;h1 class=&quot;entry-title-content&quot;&gt;Webdesign Trends 2018 | User Interface Design Tipps [vnllab.com]&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/UI-Design-Tipps-100.jpg&quot; alt=&quot;UI-Design-Tipps-100&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oft reichen nur Kleinigkeiten aus, um das Design einer Webseite zu verbessern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein anderer Farbton, eine etwas größere Schrift oder das Ändern eines einfachen Benutzer-Icons, schon sieht die Webseite moderner und ansprechender aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Effektives &lt;strong&gt;User Interface Design&lt;/strong&gt; ist 2017 das A und O jeder Webseite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber wie verbessert man die eigene Seite?&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Wenn wir &lt;a href=&quot;http://vnllab.com/webseiten/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Webseiten erstellen&lt;/a&gt;, achten wir besonders auf eine angenehme &lt;strong&gt;UX (User Experience)&lt;/strong&gt; und eine ansprechende &lt;strong&gt;UI (User Interface - Benutzeroberfläche).&lt;/strong&gt; Für all diejenigen, die bereits eine Webseite besitzen, listen wir hier einige hilfreiche Tipps, rund um das Design solcher Benutzeroberflächen auf. Du wirst sehen, es sind die kleinen Dinge, die den Unterschied machen und das gilt auch für Webseiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls du dir den Artikel lieber als Video anschauen möchtest:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Pn7OE3ChomA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Für alle anderen, Tipp Nr 1:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.Wenn du Symbole neben eine Bezeichnung setzt, färb das Symbol etwas heller als den Text. Das hebt die Bezeichnung für den Benutzer hervor und gilt als angenehme User Experience Technik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-1.jpg&quot; alt=&quot;ui-design-tipp-1&quot; width=&quot;447&quot; height=&quot;177&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Wenn du weißen Text auf einem farbigen Hintergrund schreibst, fügt dem Text einen leichten Drop-Shadow (Schlagschatten) hinzu. Das macht es leichter, den Text zu lesen. Der Drop-Shadow in unserem Beispiel beträgt: (0, 1, 3, #848484).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-2.jpg&quot; alt=&quot;ui-design-tipp-2&quot; width=&quot;410&quot; height=&quot;353&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Wenn du eine Blending-Mode, also eine Füllmethode nutzen möchtest, um z.B. das Hero-Bild mit Farbe zu bedecken, nutz als Blending Mode die Option &lt;strong&gt;Multiply. &lt;/strong&gt;Hier siehst du den Unterschied zur gewöhnlichen Farbabdeckung. Beide haben eine Deckkraft von 90%.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/design-tipp-14.jpg&quot; alt=&quot;design-tipp-14&quot; width=&quot;644&quot; height=&quot;1501&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Wenn du einen Gradient (Farbverlauf) für deine Buttons nutzt, erhöhe den Farbton statt der Helligkeit. Das erweckt die Buttons etwas zum Leben. Entscheide selbst - welchen Button würdest du hier eher anklicken?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-3.jpg&quot; alt=&quot;ui-design-tipp-3&quot; width=&quot;432&quot; height=&quot;150&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Sobald du für ein Element einen Drop-Shadow (Schlagschatten) nutzt, versetzte den Schatten etwas. Das wirkt natürlicher und ist für deine Besucher viel angenehmer.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-4.jpg&quot; alt=&quot;ui-design-tipp-4&quot; width=&quot;440&quot; height=&quot;369&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Richte deinen Text nach anderen Elementen aus. Das erleichtert das Lesen und bringt Ordnung auf die Webseite.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;265&quot; height=&quot;550&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.  Trennstriche wirken in vielen Situationen Wunder. Sie helfen das was zusammen gehört, stärker zu verbinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/design-tipp-13.jpg&quot; alt=&quot;design-tipp-13&quot; width=&quot;668&quot; height=&quot;291&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Statt einfachen Bullet Points für eine Aufzählung zu nutzen, nimm Icons. Das verbessert das allgemeine “Feeling” der Liste.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-6.jpg&quot; alt=&quot;ui-design-tipp-6&quot; width=&quot;203&quot; height=&quot;301&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Nutz für einen farbigen Hintergrund, niemals einen grauen Text. Stattdessen, füg etwas von der Hintergrundfarbe in die Farbe der Schrift hinzu. In unserem Beispiel, nutzen wir den &lt;strong&gt;194&lt;/strong&gt;er Farbton des Hintergrundes, ebenfalls für unsere Schriftfarbe.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-7.jpg&quot; alt=&quot;ui-design-tipp-7&quot; width=&quot;340&quot; height=&quot;420&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt; Um dein Hero-Image (das große Banner-Bild der Webseite) etwas zum Leben zu erwecken, nutz einen farbigen Hinweis und füg ihn im oberen Bildschirmrand hinzu. Als Farbe nimmst du am Besten die Primärfarbe deiner Internetseite. Welches Hero-Bild spricht dich hier eher an?&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-8-1.jpg&quot; alt=&quot;ui-design-tipp-8&quot; width=&quot;367&quot; height=&quot;399&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Das gleiche kannst du übrigens bei einem Pop-Up oder Aktionsfeld mit einem Gradient (Farbverlauf) machen. Das verleiht dem Pop-Up einen schönen Touch.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-9-1.jpg&quot; alt=&quot;ui-design-tipp-9&quot; width=&quot;366&quot; height=&quot;354&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Statt eines Trennstriches zu nutzen, nutz andere Farben um Überschriften hervorzuheben.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-10.jpg&quot; alt=&quot;ui-design-tipp-10&quot; width=&quot;359&quot; height=&quot;358&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Wenn du eine Überschrift in Großbuchstaben vorliegen hast, erhöhe den Buchstabenabstand. So gibst du dem Titel mehr Luft zum atmen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-11.jpg&quot; alt=&quot;ui-design-tipp-11&quot; width=&quot;322&quot; height=&quot;338&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Überlappe Elemente um der Webseite etwas mehr Tiefe zu verleihen. Das regt deine Nutzer außerdem zum scrollen an.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ui-design-tipp-12.jpg&quot; alt=&quot;ui-design-tipp-12&quot; width=&quot;364&quot; height=&quot;649&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie unsere anderen Blog-Posts auch, wird diese Liste ständig aktualisiert. Schau also immer mal wieder rein. Wenn du selbst Tipps hast, schreib uns eine Nachricht. Wir veröffentlichen deine Vorschläge und verlinken dich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/1116837278460772/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/facebook-gruppe.jpg&quot; alt=&quot;facebook-gruppe&quot; width=&quot;815&quot; height=&quot;360&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukasz Adam</name></author><summary type="html">Webdesign Trends 2018 | User Interface Design Tipps [vnllab.com] Oft reichen nur Kleinigkeiten aus, um das Design einer Webseite zu verbessern. Ein anderer Farbton, eine etwas größere Schrift oder das Ändern eines einfachen Benutzer-Icons, schon sieht die Webseite moderner und ansprechender aus. Effektives User Interface Design ist 2017 das A und O jeder Webseite. Aber wie verbessert man die eigene Seite?</summary></entry><entry><title type="html">Top 10 Suchmaschinenoptimierung - kinderleichte Tipps für ein besseres Ranking!</title><link href="http://localhost:4000/optimierung-f%C3%BCr-suchmaschinen" rel="alternate" type="text/html" title="Top 10 Suchmaschinenoptimierung - kinderleichte Tipps für ein besseres Ranking!" /><published>2018-01-17T23:04:27+01:00</published><updated>2018-01-17T23:04:27+01:00</updated><id>http://localhost:4000/optimierung-suchmaschinen</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/optimierung-f%C3%BCr-suchmaschinen">&lt;h1 class=&quot;entry-title-content&quot;&gt;Top 10 Suchmaschinenoptimierung - kinderleichte Tipps für ein besseres Ranking!&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/Top-10-Suchmaschinenoptimierung.jpg&quot; alt=&quot;Top-10-Suchmaschinenoptimierung&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute zeige ich dir, mit welcher einfachen SEO Optimierung ich es geschafft habe, innerhalb kürzester Zeit unter den &lt;strong&gt;Top 10 Suchergebnissen zu erscheinen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das alles ohne vorher Backlinks generiert zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was dich am meisten freuen wird:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Tipps funktionieren und du kannst diese Technik ganz leicht selbst anwenden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lass mich dir also Schritt für Schritt alles zeigen.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Den Artikel findest du ebenfalls als Audio-Datei und eine Zusammenfassung findest du als YouTube Video.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;166&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;no&quot; allow=&quot;autoplay&quot; src=&quot;https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/402998673&amp;amp;color=%23ff5500&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_comments=true&amp;amp;show_user=true&amp;amp;show_reposts=false&amp;amp;show_teaser=true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/1a3CShmojUE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2&gt;#1: On-Page SEO: Die optimale Website&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/on-page-seo-banner0.jpg&quot; alt=&quot;on-page-seo-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;217&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1229&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Suchmaschinenoptimierung#Onpage-Optimierung&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;On-Page SEO&lt;/a&gt; scheint manchmal sehr kompliziert zu sein, es gibt so vieles auf das man achten muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So muss es aber nicht sein, im Prinzip ist es ganz einfach. Damit On-Page SEO funktioniert, muss man nur wenige Dinge beachten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geh am Besten folgende Schritte durch:&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;1. Öffne ein neues Dokument auf dem PC oder nimm Papier und Stift zur Hand.&lt;/h3&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;2. Schreib auf, welches Keyword du für welche Seite deiner Homepage nutzen möchtest.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Also angenommen, du hast letzte Woche einen Blog-Artikel über Urlaubstipps 2018 geschrieben, schreib als Keyword auf:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Urlaubstipps 2018&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mach das für jede Seite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/keyword-auslegung.png&quot; alt=&quot;keyword-auslegung&quot; width=&quot;548&quot; height=&quot;375&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1079&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;3. Nimm das Keyword was du dir gerade aufgeschrieben hast, und schreib es in deinen Seitentitel.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Seitentitel ist das, was unter den Suchergebnissen blau angezeigt wird - Also einer der wichtigsten SEO Faktoren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist zwar kein Muss, aber oft gilt es als “Best Practise”, das &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Keyword_(Online-Marketing)&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Keyword&lt;/a&gt; direkt an den Anfang des Titels zu setzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In unserem Fall sieht das also so aus:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Urlaubstipps 2018 - Die besten Ziele in diesem Jahr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;4. Halt die URL kurz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Url, auch Permalink genannt, sollte kurz und knapp gehalten werden. Worüber handelt diese Seite?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manchmal sehe ich URL’s die so aussehen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/schlechte-url-bild.png&quot; alt=&quot;schlechte-url-bild&quot; width=&quot;395&quot; height=&quot;34&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1080&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht nur, dass diese URL zu lang ist, Google hat auch keine Ahnung was sie bedeutet. Ich selbst übrigens auch nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achte also darauf, dass deine URL in etwa so aussieht:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/gute-url-bild.png&quot; alt=&quot;gute-url-bild&quot; width=&quot;246&quot; height=&quot;34&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1081&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn es passt, kannst du nach deinem Keyword ruhig noch das ein oder andere Wort einfügen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;5. Optimiere deinen H1 Titel&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jede Seite deiner Homepage, sollte über genau einen H1-Titel verfügen. Der H1 Titel ist nach dem Titel aus Punkt 3, der wichtigste Platz für dein Keyword.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achte also darauf, deiner Seite einen passenden H1 Titel zu verpassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/h1-titel-illustration.jpg&quot; alt=&quot;h1-titel-illustration&quot; width=&quot;435&quot; height=&quot;556&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1082&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In unserem Beispiel eignet sich folgender Titel sehr gut:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die besten Urlaubstipps 2018 - Schöne Orte entdecken mit unseren Geheimtipps&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;6. Optimiere deine H2 Titel&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Deine H2-Titel dienen dazu, deine Seite zu strukturieren. Anders gesagt: mit H2 Titeln teilst du deinen Text in verschiedene Bereiche auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/h2-titel-illustration.jpg&quot; alt=&quot;h2-titel-illustration&quot; width=&quot;435&quot; height=&quot;556&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1083&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem kannst du in einen dieser H2 Titel ebenfalls dein Keyword einbringen. Das ist zwar kein Muss, aber ich konnte oft beobachten, dass das ziemlich effektiv sein kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;7. Nutz Multimedia für deine Website&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nutz viel Multimedia für deine Website. Also Bilder, Infografiken etc. Wichtig ist, dass du diese Bilder mit geeigneten Alt-Tags beschreibst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/alt-beschreibung-bei-bildern.jpg&quot; alt=&quot;alt-beschreibung-bei-bildern-screenshot&quot; width=&quot;566&quot; height=&quot;98&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1089&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;8. Nimm das Keyword was du Dir aufgeschrieben hast, und pack es in die ersten 100 Wörter deines Textes.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wichtig:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achte darauf, dass das Keyword auch zum Text passt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;9. Stell sicher, dass deine Website auch auf Smartphones und Tablets gut aussieht. Um das zu testen, kannst du z.B. den Google Mobile Test nutzen.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipp #2: Bessere Plätze mit Jahreszahlen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;keywords-mit-jahreszahl&quot; src=&quot;/img/keywords-mit-jahreszahlen-banner0.jpg&quot; alt=&quot;keywords-mit-jahreszahlen-banner&quot; width=&quot;798&quot; height=&quot;217&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1016&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google selbst möchte Dir immer die passendsten Ergebnisse anzeigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das interessante ist:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn bestimmte Themen einem Trend folgen, werden sie meistens in Verbindung mit der Jahreszahl gegoogelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was das für dich bedeutet?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine bessere Chance, schneller und leichter unter den Top-Suchergebnissen zu landen. Bei solchen Keywords ist die Konkurrenz nämlich viel niedriger, als bei denen ohne Jahresangabe. Zwar ist der Traffic dafür auch geringer, aber vor allem bei neuen Webseiten, dürfte es wohl mehr interessieren, schneller zu ranken als später.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Außerdem:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google selbst tendiert dazu, aktuelle Links über ältere zu stellen, deshalb kann es sogar mal sein, dass Du unter den Suchergebnissen erscheinst, obwohl jemand ohne Jahreszahl gegoogelt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;So findest du die passenden Keywords mit Jahresangabe:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Nimm wieder Blatt und Stift zur Hand oder öffne eine neues Dokument auf deinem PC.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Schreib auf, worüber du schreiben möchtest, welches Thema deiner Nische.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Überleg dir, welche deiner Nischen-Themen Trends folgen.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Wenn du z.B. einen Blog über Finanzen schreibst, kannst du so etwas nutzen wie “Die besten Kreditkarten 2018”&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Versuch so viele Trends wie Möglich aufzuschreiben.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ich benutze dafür meistens immer die Google Sheets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-sheets-keywords-finden.png&quot; alt=&quot;google-sheets-keywords-finden&quot; width=&quot;518&quot; height=&quot;450&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1020&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Nimm den &lt;a href=&quot;https://adwords.google.com/home/tools/keyword-planner/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Google Keyword Planner&lt;/a&gt; oder nutz das &lt;a href=&quot;https://kwfinder.com/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;KWFinder Tool&lt;/a&gt; und schau nach, wie hoch das Volumen für dein Trend-Thema ist.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aber:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Führ diese Keyword Analyse erstmal ohne Jahreszahl aus. Der KWFinder ist eigentlich ein kostenpflichtiges Tool, allerdings kann man 5 Keywords am Tag kostenlos checken. Ich kann ihn deshalb nur sehr empfehlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für unser Beispiel, mache ich erstmal mit Googles Keyword Tool weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-keyword-planner.png&quot; alt=&quot;google-keyword-planner-ergebnisse&quot; width=&quot;919&quot; height=&quot;664&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1007&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Googles Keyword-Planner, zeigt mir z.B. an, dass “trendfrisuren 2016” oft gegoogelt wurden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Info: Das Suchvolumen 10 beim Google Keyword Planner bedeutet nicht, dass das Keyword nur 10 mal monatlich gegoogelt wird. Es sollte eher als eine ungefähres Ergebnis angesehen werden. Das das Keyword im Keyword Planner auftaucht, zeigt nämlich, dass es oft gegoogelt wurde. Mehr zum Thema &lt;a href=&quot;https://vnllab.com/keyword-recherche/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Keyword-Recherche hier.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Nutz die Google Trends&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ein kleiner Check auf &lt;a href=&quot;https://trends.google.de/trends/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Google Trends&lt;/a&gt;, zeigt mir ebenfalls, dass “trendfrisuren 2017” oft gegoogelt wurden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-trends-ergebnisse.png&quot; alt=&quot;screenshot-google-trends-ergebnisse-von-keywords&quot; width=&quot;648&quot; height=&quot;683&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1006&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klar, der Trend für “trendfrisuren 2017” hört ende des Jahres auf. Trotzdem zeigt mir das, dass dieser Begriff oft mit der Jahreszahl genutzt wird. Es sollte also eine ausreichend hohe Anzahl an Suchanfragen verfügbar sein.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Füg deinem Trendkeyword die Jahreszahl hinten dran und freue dich über neuen frischen Traffic.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nochmal zur Info:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das funktioniert bei allem, was einem Trend folgt: PC Spiele, Urlaubstipps, Design-Trends, Mode-Trends etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tipp #3: Schneller Ranken mit der richtigen URL Struktur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;url struktur banner&quot; src=&quot;/img/die-richtig-url-struktur.jpg&quot; alt=&quot;die-richtig-url-struktur-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;217&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1026&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du deine Website erstellst solltest du daran denken, diese Website richtig zu strukturieren. Das ist enorm wichtig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angenommen Du bist ein SEO Spezialist aus Frankfurt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meistens sehe ich bei solchen Seiten, dann so eine URL Struktur:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;www.webseite.de/privatkunden
www.webseite.de/geschäftskunden&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Das Problem dabei ist:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;
Diese beiden Begriffe, haben sehr wenig bis gar nichts mit Computern zu tun.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stattdessen sollte man seine Website nach seinem Service oder nach seinen Produkten aufteilen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Am Besten du gehst wie folgt vor:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;1. Öffne ein neues Excel Dokument oder nutz dafür die kostenlosen Google Sheets.&lt;/h3&gt;
&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;2. Schreib auf welchen Service du anbietest und schreib auf, welche Produkte du verkaufst. Hier muss erstmal nix geordnet werden, einfach aufschreiben.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-sheets-service-struktur.png&quot; alt=&quot;google-sheets-service-struktur&quot; width=&quot;707&quot; height=&quot;405&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1029&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;3. Schreib daneben die zugehörigen Seiten deiner Homepage auf. Auch hier muss erst mal nichts passen. Das dient nur dazu, einen Überblick über deine Produkte zu erhalten.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/service-und-homepages.png&quot; alt=&quot;service-und-homepages&quot; width=&quot;493&quot; height=&quot;594&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1030&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;4. Jetzt ist es soweit: Teile die verschiedenen Punkte in verschiedene Kategorien ein.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;z.B.
Computer-Service
Fahrradzubehör
Fahrräder
Reparaturservice-Fahrräder&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;5. Dann: Überleg dir was als extra Kategorie aufgeführt werden sollte und was, in eine Unterkategorie kann.&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Computer-Service&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Laptop Reperatur&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Mac Reperatur&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Pc Reperatur&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
	&lt;li&gt;Fahrradzubehör&lt;/li&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Klingel&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Helm&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reifen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;li&gt;Fahrräder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reparaturservice-Fahrräder&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Diese Liste dient nur als Beispiel, meistens kann man jeden Service und jedes Produkt in eine Kategorie einordnen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;6. Speicher die Liste ab.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/icon-liste.png&quot; alt=&quot;icon-liste&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1038&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;7. Gib Sie deinem Webdesigner oder pflege die Änderungen selbst ein.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Am Ende sollte unser Computer-Service solch eine URL-Struktur nutzen:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;www.webseite.de/computer-service/laptop-reperatur
www.webseite.de/computer-service/pc-reperatur
www.webseite.de/computer-service/mac-reperatur

www.webseite.de/virus-entfernung
www.webseite.de/Datenrettung&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;So eine Struktur hilft Google dabei, deine Website besser einzuordnen. Versteht Google dein Geschäft und deine Seite besser, hast du bessere Chancen auf ein höheres Ranking.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img title=&quot;navbar-struktur-beispiel&quot; src=&quot;/img/url-struktur-beispiel-1.png&quot; alt=&quot;url-struktur-beispiel-navbar&quot; width=&quot;286&quot; height=&quot;230&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1042&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem zeigst Du Suchmaschinen damit, was für einen umfassenden Service Du deinen Kunden anbietest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besonders nützlich ist so eine Struktur für diejenigen, die verschiedene Standorte besitzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich erklärs:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man an verschiedenen Standorten tätig ist, kann man mit einer geeigneten URL Struktur, viel leichter für verschiedene Städte ranken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;www.website.de/frankfurt/datenrettung
www.website.de/berlin/datenrettung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was sehr WICHTIG ist:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Inhalt für diese Seiten muss ein anderer sein. Man darf nicht einfach nur von A nach B kopieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mehr zu diesem Thema findest du in meinem Blog-Artikel &lt;a href=&quot;https://vnllab.com/optimierung-verschiedene-staedte/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;SEO Optimierungen für verschiedene Städte&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipp #4: Einfache Backlinks mit der Kraft der Verlinker.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/verlinker-nutzen-banner.jpg&quot; alt=&quot;verlinker-nutzen-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;218&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1045&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist zwar kein geheimer Insider Tipp, aber es ist auf jeden Fall etwas, was viele die Suchmaschinenoptimierung betreiben, nicht richtig beachten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Erstmal das was alle schon wissen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Ranking in den Suchergebnissen ist sehr stark davon abhängig, wie gut der Content ist und wie wertvoll die Backlinks sind. Bedeutet – wie hochwertig sind die Seiten, die zu dir verlinken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…das ist altbekannt und nichts neues mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An diese Backlinks zu kommen, das stellt für die meisten ein Problem dar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was viele dabei nicht beachten ist:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es gibt Inhalt der oft geteilt wird und es gibt Inhalt der selten geteilt wird.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Du anfängst Inhalt für die Zielgruppe zu erstellen, die Dinge oft und gerne teilt, wirst du es viel leichter haben Backlinks zu generieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ohne viel Mühe und ohne sich mit den bitteren “Bekomme-ich-bitte-einen-Backlink” E-Mails herumzuplagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie funktioniert das genau?&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;1. Such dir ein Thema aus, über das du schreiben möchtest.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;(Nehmen wir z.B. an du schreibst über eine “Obst Diät”)&lt;/p&gt;
&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;2. Tipp bei Google die Keywords ein, die mit deinem Thema zu tun haben, also z.B. “Obst-Diät Dessert Tipps”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/beispiel-google-suche.png&quot; alt=&quot;beispiel-google-suche&quot; width=&quot;542&quot; height=&quot;378&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1049&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;3. Schau dir die einzelnen Ergebnisse auf den ersten drei Seiten an.&lt;/h3&gt;
&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;4. Wähle 8-10 Links aus die dir gefallen.&lt;/h3&gt;
&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;5. Untersuch wieviele Backlinks die einzelnen Beiträge haben. &lt;/h3&gt;
&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;6. Dafür kannst du wahlweise &lt;a href=&quot;https://ahrefs.com/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ahrefs&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://moz.com/explorer&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Moz&lt;/a&gt; oder die kostenlose Alternative, den &lt;a href=&quot;http://openlinkprofiler.org/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Openlinkprofiler&lt;/a&gt; nutzen.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/backlink-checker-screenshot.png&quot; alt=&quot;backlink-checker-screenshot&quot; width=&quot;1473&quot; height=&quot;150&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1050&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;7. Wenn Du siehst, dass bestimmter Inhalt mehr Backlinks erhält, als anderer, weißt du damit automatisch auch, dass Verlinker solch einen Inhalt gerne nutzen.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Meiner Erfahrung nach, sind Infografiken dafür sehr gut geeignet. Infografiken werden sehr gerne geteilt und 2018 haben sie nicht ein bisschen an Beliebtheit verloren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://blog.hubspot.com/marketing/effectiveness-infographics&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Amerikanische Studien&lt;/a&gt; zeigen, dass ein Mensch 80% von visuellen Informationen abspeichert, wohingegen reiner Text nur 20% im Kopf bleibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/wie-effektiv-sind-infografiken-illustration0.png&quot; alt=&quot;wie-effektiv-sind-infografiken-illustration&quot; width=&quot;322&quot; height=&quot;230&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1054&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier ein Beispiel einer Infografik, welche ich für einen meiner Artikel verwendet habe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/infografik-beispiel0.jpg&quot; alt=&quot;infografik-beispiel&quot; width=&quot;477&quot; height=&quot;930&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1051&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;Tipp #5: Mit Internen und Externen Links schneller ranken.&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/interne-externe-links-banner.jpg&quot; alt=&quot;interne-externe-links-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;217&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1058&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiterer wichtiger Punkt, ist die richtige Auslegung von &lt;strong&gt;internen und externen Links&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was viele nicht wissen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Interne und externe Links sind 2018 genau so bedeutend, wie unsere lieben Backlinks. Die eigene Website systematisch miteinander zu verlinken, gehört deshalb zu den häufigsten SEO Fehlern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So erstellst Du interne und externe Links:&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;1. Öffne ein neues Excel Dokument, die Google Spreadsheets oder nimm einfach Papier und Stift.&lt;/h3&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;2. Schreib alle Seiten deiner Webseite auf.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/interne-verlinkung-spreadsheet.png&quot; alt=&quot;interne-verlinkung-spreadsheet&quot; width=&quot;404&quot; height=&quot;439&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1061&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;3. Les Dir Schritt für Schritt, jede Seite durch und überleg, wo es Sinn machen würde interne Links einzufügen.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn du z.B. verschiedenen Service anbietest, würde es Sinn machen die einzelnen Service Seite miteinander zu verlinken. Auf der Service-Seite von einem iPhone-Reparatur Geschäft, würde es beispielsweise Sinn ergeben, ebenfalls zur iPad-Reparaturseite zu verlinken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier ein weiteres Beispiel einer internen Service-Verlinkung:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/interne-verlinkung-beispiel.png&quot; alt=&quot;interne-verlinkung-beispiel&quot; width=&quot;757&quot; height=&quot;92&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1060&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;4. Für die externen Verlinkungen, such Seiten auf Wikipedia die zu deiner Branche passen.&lt;/h3&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;5. Schreib diese Seiten ebenfalls in deine Liste mit auf.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn es Dir z.B. wichtig ist unter den lokalen Suchergebnissen zu erscheinen, kannst du verschiedene Wikipedia-Seiten für deinen Ort nutzen. Ich selbst hab für meinen Webdesign Service in Wiesbaden, zu bekannten Denkmälern verlinkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum Wikipedia?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wikipedia ist in Googles Augen eine hochautoritäre Seite. Wenn du zu solchen Seiten verlinkst, passieren zwei Dinge:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Google versteht deine Seite besser.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Google sieht, du bietest deinen Besuchern umfassende Informationen an.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;6. Füg die Links aus deiner Liste in deine Website ein.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein weiteres Beispiel für diese Methode:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn auf deiner Website steht:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“Im Sommer ist &lt;strong&gt;Berlin&lt;/strong&gt; ein geeigneter Platz um einen &lt;strong&gt;Hochzeitsfotografen&lt;/strong&gt; zu engagieren und die &lt;strong&gt;lustigsten und originellsten Fotomotive&lt;/strong&gt; auszuprobieren”&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Folgenden Links könntest du in den Satz einfügen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Wikipedia Link zu der Stadt “&lt;strong&gt;Berlin”&lt;/strong&gt;. - (&lt;strong&gt;Externer&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Link&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einen Link zu der Homepage für das Wort “&lt;strong&gt;Hochzeitsfotograf&lt;/strong&gt;” - (&lt;strong&gt;Interner Link&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;und für den Teil&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;…die lustigsten und originellsten Fotomotive…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;einen Link zu einem ähnlichen Blog-Artikel, mit dem Namen “die lustigsten und originellsten Fotomotive 2017”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achte dabei auf den richtigen Ankertext. Der ist mindestens genau so wichtig wie die Links selbst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und ganz Wichtig!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht übertreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich empfehle&lt;strong&gt; 2–3 interne Links&lt;/strong&gt; für einen&lt;strong&gt; 1000 Wörter&lt;/strong&gt; langen Text und &lt;strong&gt;1–2 Externe Links&lt;/strong&gt; zu wichtigen und autoritären Webseiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tipp #6: Mach Suchmaschinen mit den richtigen Wörtern glücklich.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/LSI-Keywords-Banner.jpg&quot; alt=&quot;LSI-Keywords-Banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;217&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1070&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nein, damit meine ich nicht, dass Du deinen Text mit Keywords vollstopfen sollst. Im Gegenteil, die altmodische SEO Methode dein Keyword fünf mal im gleich Satz zu finden, führt ziemlich schnell zu Spam-Strafen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google interessiert viel mehr, wie oft du sogenannte LSI-Wörter nutzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anders gesagt:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nutzt du Wörter die Google dabei helfen zu verstehen, worüber dein Blog-Post handelt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich erkläre es an einem Beispiel:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angenommen, du schreibst einen Artikel und optimierst diesen Artkel für das Wort “&lt;strong&gt;Panda&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allein durch dieses Wort, weiß Google (und natürlich BING) jetzt nicht, worüber dein Artikel handelt:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Meinst du das Lied Panda, von dem Rapper Desiigner?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meinst du das Säugetier Panda?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meinst du das Google Update von 2011?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;LSI Wörter helfen Suchmaschinen nun dabei besser verstehen zu können, worüber dein Text handelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angenommen Google sieht einen Text wie diesen hier:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/LSI-Keywords-Beispiel.png&quot; alt=&quot;LSI-Keywords-Beispiel&quot; width=&quot;684&quot; height=&quot;721&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1071&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch Wörter wie Rapper, Kanye-West (Mentor des Rappers), Music oder Label, weiß Google, dass deine Seite über den Rapper handelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Google so etwas hier sieht:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/LSI-Wörter-Wikipedia-Beispiel.png&quot; alt=&quot;LSI-Wörter-Wikipedia-Beispiel&quot; width=&quot;1206&quot; height=&quot;675&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1072&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;weiß es, dass du über das Säugetier schreibst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie du solche passenden Wörter in deinen Text einfügen kannst?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz einfach:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Geh auf Google&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Google das Keyword, für das du deinen Text optimierst.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Angenommen du schreibst über die Besten Super Nintendo Spiele&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-lists-keywords-beispiel.png&quot; alt=&quot;google-lists-keywords-beispiel&quot; width=&quot;1278&quot; height=&quot;342&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1073&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das sind alles Wörter die sich in deinem Text gut machen würden.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Nun Geh auf Wikipedia, und tipp dein Thema in der Suchleiste ein oder google einfach “Thema + Wikipedia”&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/wikipedia-googeln.png&quot; alt=&quot;wikipedia-googeln&quot; width=&quot;709&quot; height=&quot;114&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1074&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Schau dir Wörter an, die oft in dem Wikipedia-Artikel vorkommen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/wikipedia-lsi-keywords-beispiele.png&quot; alt=&quot;wikipedia-lsi-keywords-beispiele&quot; width=&quot;1221&quot; height=&quot;930&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1075&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das gute ist, solche Wörter enthalten noch weitere Einträge auf die du klicken kannst, um noch weitere Wörter finden zu können.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Googl nocheinmal “Thema + Wikipedia” und schau Dir die Meta-Beschreibung an.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/lsi-keywords-in-googles-suchergebnissen.png&quot; alt=&quot;lsi-keywords-in-googles-suchergebnissen&quot; width=&quot;571&quot; height=&quot;161&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1152&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siehst du wie Google hier NES und Super-Nintendo dick hervorhebt. NES ist in Googles Augen damit ein perfekter LSI Kandidat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tipp #7: Die Wolkenkratzer Methode&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/skyscraper-technqiue-banner0.jpg&quot; alt=&quot;skyscraper-methode-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;218&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1068&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Wolkenkratzer Methode, wurde ursprünglich von dem SEO Guru Bryan Dean entworfen. Seine Idee war es, dass Menschen nur dem höchsten Gebäude in der Stadt, die meiste Aufmerksamkeit schenken. Menschen fühlen sich immer von den besten Dingen angezogen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So funktioniert die Wolkenkratzer Methode (&lt;strong&gt;Skyscraper-Technique&lt;/strong&gt;):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Findet Inhalt aus deinem Fach, zu dem bereits oft verlinkt worden ist. Dann, &lt;strong&gt;schreibt etwas 10 Mal besseres.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das funktioniert ganz einfach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Schritt 1 - Wer bekommt viele Backlinks?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Möglichkeit wäre es, du schaust, wer für deinen Bereich bereits unter den Top Plätzen zu finden ist. (Meistens haben Artikel die auf den ersten Plätzen erscheinen, nämlich auch sehr gute Backlinks.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dann nutzt du Tools wie &lt;a href=&quot;https://ahrefs.com/de/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Ahrefs&lt;/a&gt;, mit denen du prüfen kannst, wer zu solchen Artikeln verlinkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://buzzsumo.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;BuzzSumo&lt;/a&gt; ist ein weiteres Tool das du nutzen könntest. Mit BuzzSumo hast du die Möglichkeit, ein Themengebiet einzugeben und sofort erhältst du eine Liste, mit den Artikeln die am meisten geteilt worden sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Schritt 2 - Erstelle etwas besseres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erstell dann etwas, was noch besser ist! Also wenn du z.B. eine Liste mit 10 Tipps für deinen &lt;strong&gt;Sommerurlaub 2018&lt;/strong&gt; findest, schreib eine mit&lt;strong&gt; 20 Tipps und füg eine Infografik&lt;/strong&gt; inkl. Video hinzu. Plötzlich hat man etwas, zu dem jeder verlinken will.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Schritt 3 - Erzähl anderen davon&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schick deinen Artikel an die richtigen Menschen.
Du weisst bereits, dass diese Menschen eine Webseite in deiner Niche besitzen.
Sie interessieren sich also für dein Thema. Sie haben bereits zu ähnlichen Artikeln verlinkt. Nun heißt es ihnen einen kleinen Hinweis zu deinem Artikel zu geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schreib ihnen dann, dass du auf der Suche nach einem bestimmten Thema gesehen hast, dass sie zu einem deiner Lieblingsartikel verlinkt haben. Informier sie dann, dass du einen ähnlichen Artikel geschrieben hast, der zusätzlich eine Infografik enthält. Vielleicht wäre das ja interessant für sie ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das sind meine SEO Geheimnisse - Wie immer gilt, wenn du noch mehr kennst, schreib mir!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ansonsten schau bei meiner &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/1116837278460772/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;kostenlosen Facebook Gruppe&lt;/a&gt; vorbei. Viele SEO`s warten auf dich und beantworten deine Fragen - kostenlos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukasz Adam</name></author><summary type="html">Top 10 Suchmaschinenoptimierung - kinderleichte Tipps für ein besseres Ranking! Heute zeige ich dir, mit welcher einfachen SEO Optimierung ich es geschafft habe, innerhalb kürzester Zeit unter den Top 10 Suchergebnissen zu erscheinen. Das alles ohne vorher Backlinks generiert zu haben. Was dich am meisten freuen wird: Diese Tipps funktionieren und du kannst diese Technik ganz leicht selbst anwenden. Lass mich dir also Schritt für Schritt alles zeigen.</summary></entry><entry><title type="html">Local SEO 2018 - Suchmaschinenoptimierung (Update) - vnllab.com</title><link href="http://localhost:4000/local-seo" rel="alternate" type="text/html" title="Local SEO 2018 - Suchmaschinenoptimierung (Update) - vnllab.com" /><published>2017-12-07T22:08:27+01:00</published><updated>2017-12-07T22:08:27+01:00</updated><id>http://localhost:4000/local-seo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/local-seo">&lt;h1 class=&quot;entry-title-content&quot;&gt;Local SEO 2018 - Suchmaschinenoptimierung (Update) - vnllab.com&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/lokale-suchmaschinenoptimierung-banner.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Du heute auf der Suche nach der schnellsten und effektivsten Methode bist, um mit Deinem Geschäft in den lokalen Google Maps Suchergebnissen zu erscheinen, bist Du hier richtig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor wir anfangen, empfehle ich einen Blick in unsere Facebook-Gruppe. Dort kannst Du Fragen stellen oder dich mit anderen SEO’s über die neusten Trends austauschen.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/1116837278460772/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/facebook-gruppe.jpg&quot; alt=&quot;facebook-gruppe&quot; width=&quot;815&quot; height=&quot;360&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute sprechen wir über den leichtesten Weg, um ein Google My Business unter den lokalen Suchergebnissen erscheinen zu lassen. Natürlich ist es toll unter den &lt;strong&gt;organischen Suchergebnissen&lt;/strong&gt; zu erscheinen,&lt;span class=&quot;Apple-converted-space&quot;&gt; aber wenn man gerade frisch mit seinem Business angefangen hat, will man sehr wahrscheinlich zuerst unter den Google Maps Ergebnissen erscheinen. Der Grund dafür ist einfach: Man wird mit einer frisch erstellten Website, sehr wahrscheinlich zuerst in Googles Sandkasten landen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Was ist Googles Sandkasten?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Für alle die noch nicht wissen was Googles Sandkasten ist, dort platziert Google alle Seiten die frisch erstellt worden sind. Meistens trifft das neu erstellte Seiten, für die ersten 3-4 Monate. Es gibt zwar Wege, um früher aus diesem Sandkasten auszubrechen, aber für neue örtliche Unternehmen, ist es am einfachsten erstmal die lokalen Suchergebnisse anzuvisieren. Deshalb hier die Dinge die man beachten sollte:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/lokale-vs-organische-suchergebnisse.jpg&quot; alt=&quot;lokale-vs-organische-suchergebnisse&quot; width=&quot;701&quot; height=&quot;955&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: #ff5f60;&quot;&gt;Schritt Nummer 1&lt;b&gt; - &lt;/b&gt;Optimiere Deinen Google My Business Account.&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das erste was man machen sollte, ist den eigenen Google My Business Account zu optimieren. Dazu nimmt man Fotos von der Location und benennt die Dateinamen so um, dass Googles Spider Roboter weiß, was sich auf den Fotos befindet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn Du also ein Foto von Deinen Geschäftsräumen schiesst, sollten die Dateinamen wie folgt aussehen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;geschäftsraum_innen.jpg&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;geschäftsraum_außen_1.jpg&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;geschäftsraum_außen_2.jpg&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;usw.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;p2&quot;&gt;Was wenn man von zuhause aus arbeitet?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wenn man keinen richtigen Standort besitzt, nutzt man ein &lt;strong&gt;Service Area Business&lt;/strong&gt;. Auf der Google Karte wird dann der Umkreis angezeigt, an dem man seinen Service anbietet. Solch ein &lt;strong&gt;SAB&lt;/strong&gt; (Service Area Business) erstellt man, indem man bei &lt;strong&gt;“Ich besuche meine Kunden an ihren Standorten”&lt;/strong&gt; ein Häkchen setzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/wie-erstelle-ich-ein-service-area-business.jpg&quot; alt=&quot;wie-erstelle-ich-ein-service-area-business&quot; width=&quot;588&quot; height=&quot;961&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Fotos kann man dann einfach Dinge nehmen die in dem Home-Office stehen z.b. kannst Du ein Foto von den Pflanzen in Deinem Zimmer machen und es einfach &lt;strong&gt;“Pflanze-im-Büro.jpg”&lt;/strong&gt; nennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ansonsten würde ich versuchen jeweils &lt;strong&gt;drei Fotos von Außen&lt;/strong&gt; zu schießen, &lt;strong&gt;drei Fotos vom Innenraum&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;drei Fotos von Deinem Team&lt;/strong&gt; und weitere &lt;strong&gt;drei Fotos von Dir bei der Arbeit&lt;/strong&gt;. Wenn Möglich lade über &lt;strong&gt;30 Fotos hoch&lt;/strong&gt;, das hilft dabei den Google My Business Account zu optimieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier siehst Du Fotos aus meinem Google MyBusiness Account. Ich habe für alles, was mit meinem Unternehmen zu tun hat Fotos hochgeladen. (Webdesign, Development &amp;amp; SEO.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/Google-my-business-bilder-1-300x274.png&quot; alt=&quot;Google-my-business-bilder&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;274&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: #ff5f60;&quot;&gt;Schritt Nummer 2 &lt;b&gt;- &lt;/b&gt;Citations.&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Citations&lt;/strong&gt; sind Einträge in wichtige Branchenverzeichnisse. Wichtig ist, jedesmal wenn man sich in so ein Branchenverzeichnis eintragen lässt, sollte man kontinuierlich den selben Namen, die selbe Adresse und die selbe Telefonnummer nutzen, &lt;strong&gt;die auch in dem Google My Business Account zu finden ist&lt;/strong&gt;. Dieses Dreierpack wird auch &lt;strong&gt;NAP &lt;/strong&gt;(Name, Address, Phone) genannt. NAP Consistency, also Widerspruchsfreiheit ist extrem wichtig.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;p2&quot;&gt;Was genau meine ich mit Widerspruchsfreiheit?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wenn im Google My Business Account Muster&lt;em&gt;straße&lt;/em&gt; steht, in den Citations auf anderen Verzeichnissen aber das Wort Muster&lt;em&gt;str&lt;/em&gt;. zu finden ist, sollte man den Namen dringend anpassen. Es muss überall kontinuierlich der selbe NAP verwendet werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;p2&quot;&gt;In welchen Branchenverzeichnisse sollte man sich eintragen?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zu den wichtigsten Branchenverzeichnissen zählen auch unsere altbekannten Social Media Seiten. Unter anderem sollte das Unternehmen auf folgenden Plattformen zu finden sein:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.yelp.de/&quot;&gt;Yelp&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.golocal.de/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;GoLocal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.dasoertliche.de/&quot;&gt;Das Örtliche&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bingplaces.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Bing Places&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meinestadt.de/&quot;&gt;meinestadt.de&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.kennstdueinen.de/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;KennstDuEinen&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Daneben gibt es sogenannte &lt;strong&gt;Hyper Local Citations&lt;/strong&gt;. Das sind Verzeichnisse die spezifisch für einen Standort sind. Wohnst Du z.B. im Frankfurter-Westend und gibt es dort einen bekannten Blogger, der über die ein oder anderen örtlichen Neuigkeiten schreibt, wäre es nicht schlecht ihn nach einem Brancheneintrag zu fragen.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Außerdem gibt es je nach Branche die Möglichkeit eines &lt;strong&gt;branchenspezifischen&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;Verzeichnisses&lt;/strong&gt;. Für Designer sind z.b &lt;a href=&quot;https://dribbble.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;&lt;strong&gt;Dribble&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;https://www.behance.net/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;&lt;strong&gt;Behance&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ziemlich interessant.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: #ff5f60;&quot;&gt;Schritt Nummer 3 &lt;b&gt;- &lt;/b&gt;Bewertungen&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Das dritte was ich tun würde, ist ein Bewertungsmanagement einführen. Wenn man über kein Bewertungsmanagement verfügt, würde ich anfangen &lt;strong&gt;Content (also Inhalt) für das Themengebiet zu erstellen, für das man lokal erscheinen möchte&lt;/strong&gt;. Dann nimmt man diesen Inhalt, vermarktet ihn durch Social Media, AdWords oder durch organische Suchergebnisse und am Ende, sammelt man seine Besucher ein, indem man ihnen ein Content-Upgrade anbietet.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Ein Beispiel, was ich damit meine:&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Erstelle eine kostenlose Checkliste über Deine Branche. Wenn Du z.B. ein Urlaubs-Blogger bist, erstelle eine Liste mit den 20 wichtigsten Dingen, die man nicht vergessen sollte, bevor man in den Urlaub fliegt.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Biete Deinen Nutzern solch eine Checkliste in Verbindung mit einer Newsletter-Anmeldung kostenlos zum download an. Schreib ihnen dann eine Mail mit der Bitte, dich für Deinen Service in Deiner Niche zu bewerten. Das ist ein sehr einfacher Weg um an Bewertungen zu kommen.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Dann kommt etwas sehr wichtiges.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;Antworte auf jede Bewertung die Du erhalten hast&lt;/strong&gt;, sei es eine positive Bewertung oder eine negative. Achte darauf Deinen Kunden bzw. Deinen Besuchern nicht die Schuld in die Schuhe zu schieben sondern antworte so, wie die Leute es hören möchten, auch wenn es machmal schwer fällt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;span style=&quot;color: #ff5f60;&quot;&gt;Schritt Nummer 4&lt;b&gt; - &lt;/b&gt;Deine Homepage&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Natürlich ist auch die Homepage ein Faktor wenn es um die lokalen Suchergebnisse geht. Schauen wir uns mal an, wie die aussehen sollte bzw. wie man von Null beginnt, wenn man keine Homepage hat.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;p2&quot;&gt;CMS&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Für eine Webseite, benötigt man als erstes ein Content-Management-System. Welches Content-Management-System sollte man für seine Webseite nutzen? Viele nutzen für ihre Seiten &lt;a href=&quot;https://www.squarespace.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Squarespace&lt;/a&gt;, weil man dort eine Homepage ziemlich schnell in einfachen Schritten erstellen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Ich selbst nutze für viele Seiten&lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt; GitHub Pages&lt;/a&gt;, damit ist kostenloses Premium Hosting möglich. Allerdings braucht man dafür auch Programmierkenntnisse.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Das aller Beste CMS fürs SEO Marketing ist und bleibt allerdings &lt;a href=&quot;https://wordpress.org/download/&quot;&gt;WordPress&lt;/a&gt;. Mit keinem anderen Content-Management-System, kann man so leicht Inhalt verändern und SEO Dinge wie Title Tags oder Breadcrumbs anpassen. Es gibt eine riesige Anzahl an kostenloser Plugins, das bekannteste fürs SEO Marketing: das &lt;a href=&quot;https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/&quot;&gt;Yoast Plugin&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;p2&quot;&gt;Seitenerstellung und Keyword Auslegung&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Sobald man sein Content-Management-System ausgewählt hat, sollte man aufschreiben, welche einzelnen Seiten die Webseite enthalten soll und wie die Keywords für diese einzelnen Seiten aussehen sollen.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Für ein lokales Unternehmen, empfehle ich die folgende Keyword-Auslegung. (Beispiel anhand eines lokalen Grafikdesigner namens Grafikcowboy)&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;Homepage:&lt;/strong&gt; Grafikcowboy Frankfurt&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;Über uns:&lt;/strong&gt; Über Grafikcowboy Frankfurt&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;Kontakt:&lt;/strong&gt; Kontakt Grafikcowboy Frankfurt&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;Service:&lt;/strong&gt; Grafikcowboy Frankfurt Services&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;Blog:&lt;/strong&gt; Blog: Grafikcowboy Frankfurt&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Man kann andere Seiten wie &quot;Bewertungen&quot; oder &quot;andere Locations&quot; mit dem selben Format erstellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nutz Deine Keywords in Deinen Seitentiteln, in Deinen H1 Tags in und in den ALT-Tags Deiner Bilder.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Die URL Struktur&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Wenn man lokal bleiben möchtet und nicht irgendwann ein nationales Publikum anvisieren möchte, kann man die folgende URL-Struktur nutzen:&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;domain.de/service/logodesign&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Wenn man einen Service in mehreren Städten anbieten möchte, kann man folgende Struktur nutzen:.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;domain.de/frankfurt-service/logodesign&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für die einzelnen Städte sollte man dann sog. &lt;strong&gt;City Landing Pages&lt;/strong&gt; erstellen. Wie genau die aussehen sollten, erfährst Du in unserem Blog Post -&lt;a href=&quot;http://vnllab.com/optimierung-verschiedene-staedte/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt; SEO für mehrere Städte&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Die einzelnen Service Seiten&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Als Service-Seiten, sollte man Seiten, mit so viele verwandten Keywords wie nur möglich nutzen. Unser fiktiver Grafikdesigner, könnte z.B. folgende Service-Seiten erstellen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;Logo Design Frankfurt&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;Verpackungsdesign Frankfurt&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
 	&lt;li class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;Illustrationen Frankfurt&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ich konnte sogar oft beobachten, dass Webseiten-Betreiber Service-Seiten erstellen, für Dinge die sie gar nicht anbieten.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Warum das eine gute Idee ist?&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Weil es Google dabei hilft die Seite mit der Branche zu verbinden. Wenn man &lt;strong&gt;iPhones repariert&lt;/strong&gt;, und ebenfalls eine Service-Seite für &lt;strong&gt;iPad Reparaturen&lt;/strong&gt; anlegt, hilft das Google dabei zu verstehen, dass man alles abdeckst was zu der Branche gehört. Das lohnt sich auch für Keywords, die weniger als 10 mal pro Monat aufgerufen werden. Ob man solch einen Service dann outsourced oder die eigenen Kunden zu diesem Thema einfach nur informiert, bleibt jedem selbst überlassen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Der Inhalt der einzelnen Seiten&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Den Inhalt für diese Seiten kann man selbst verfassen oder man holt sich einen studentischen Freelancer ins Boot. Wenn Du Hilfe brauchst weitere Keywords zu finden, nutzte am Besten Tools wie den&lt;a href=&quot;https://kwfinder.com/&quot;&gt; KWFinder&lt;/a&gt; oder les dir unsere&lt;a href=&quot;http://vnllab.com/keyword-tipps-2017/&quot;&gt; Tipps zur Keyword-Analyse&lt;/a&gt; durch.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Wenn man den Inhalt von jemandem erstellen lässt, sollte man sicherstellen, dass der Text einen Plagiat-Checker Test besteht, ansonsten droht ein Google Penalty.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Man sollte für jede Service-Seite neuen und frischen Inhalt erstellen. Außerdem sollte dieser Inhalt mindestens 300 Wörter lang sein. Man kann sich im Text manchmal wiederholen, aber ganz egal was man tut, niemals sollte man den Text einfach nur kopieren, um ihn woanders genau so einzufügen.
Außerdem sollte man den Ort indem man tätig ist, in den Texten erwähnen. Man sollte Wörter nutze, die mit der Stadt in Verbindung gebracht werden. Also beschreib Deine Stadt so gut wie möglich oder erwähn den Umkreis, an dem Du für Deine Kunden tätig bist bzw. von wo Deine Nutzer dich schnell erreichen können. Damit hast Du die Chance, auch für den Umkreis Deines Ortes gefunden zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Interne Links&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Ein weiterer Vorteil den man durch diese vielen Service-Seiten erhält, man kann sie perfekt miteinander verlinken. Das hilft dabei den Page-Juice (SEO Punkte) auf alle einzelnen Seiten zu verteilen. Dieses &quot;interne Verlinken&quot; wird auch &lt;strong&gt;Internal Link Siloing &lt;/strong&gt;genannt. Eine saubere interne Linkstruktur, hilft Nutzern bei der Navigation und Google hilft es dabei, den Seitenaufbau besser verstehen zu können. Außerdem ist es ein sehr gutes Zeichen für angenehme &lt;strong&gt;User Experience&lt;/strong&gt; (Benutzerfreundlichkeit).&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Wenn man zu anderen Seiten wie der Homepage oder anderen Service-Seite verlinkt, sollte man als Anchor-Text den &lt;strong&gt;“Unternehmensnamen +  den Namen der Stadt”&lt;/strong&gt; nutzen. Ich empfehle &lt;strong&gt;2-3 interne Links&lt;/strong&gt; bei einem 1000 Wörter langen Text und &lt;strong&gt;1-2 externe Links&lt;/strong&gt; zu autoritären Seiten wie Wikipedia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beschreibst Du ein Umfeld in Deiner Gegend und ist für dieses Umfeld ein Wikipedia-Eintrag vorhanden, kannst Du problemlos zu diesem Eintrag verlinken.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class=&quot;p2&quot;&gt;Schema.org&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Schema ist dafür da, um einzelne Elemente auf einer Homepage zu identifizieren und zu markieren. Man kann also &lt;strong&gt;Bewertungen&lt;/strong&gt; oder &lt;strong&gt;Öffnungszeiten&lt;/strong&gt; als solche markieren.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Damit das funktioniert, kann man entweder die einzelnen Schema-Codes von &lt;a href=&quot;http://schema.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Schema.org&lt;/a&gt; in die HTML-Seite einfügen oder aber, man nutzt WordPress zusammen mit den vielen kostenlosen Plugins. Ich kann dafür das Plugin &lt;a href=&quot;https://wordpress.org/plugins/wp-structuring-markup/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;JSON-LD&lt;/a&gt; empfehlen.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Je nachdem was für eine Art Homepage man nutzt, kann man MarkUp für ein &lt;strong&gt;Local Business&lt;/strong&gt; erstellen, Markup für die &lt;strong&gt;Kontakt-Seite&lt;/strong&gt; oder Markup für &lt;strong&gt;Breadcrumbs&lt;/strong&gt;. Hier ein Beispiel-Video indem ich zeige, wie das JSON-LD Plugin für WordPress funktioniert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9rlt-NzglZg&amp;amp;feature=youtu.be&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Ob man Schema nutzt oder nicht, in jedem Fall sollten der &lt;strong&gt;Name, die Adresse, die Telefonnummer und die Öffnungszeiten&lt;/strong&gt; im Footer der Website stehen.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Wenn man ein &lt;strong&gt;Service Area Business&lt;/strong&gt; nutzt, also keinen eigentlichen Geschäftsraum besitzt, sollte man einfach den &lt;strong&gt;Namen, die Telefonnummer, die Email und die Servicezeiten&lt;/strong&gt; in den Footer schreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Je nachdem wie stark die Konkurrenz ist, solltest man, wenn man diese Punkte beachtet ein ziemlich gutes Ergebnis in den lokalen Suchergebnissen erzielen. Schreib uns für Fragen oder schau dir ein paar dieser Punkte, in einem weiteren YouTube Video an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://youtu.be/LkwqaED0320&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;Ansonsten heißt es wie immer&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;p2&quot;&gt;&lt;strong&gt;Happy SEO-ing&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukasz Adam</name></author><summary type="html">Local SEO 2018 - Suchmaschinenoptimierung (Update) - vnllab.com Wenn Du heute auf der Suche nach der schnellsten und effektivsten Methode bist, um mit Deinem Geschäft in den lokalen Google Maps Suchergebnissen zu erscheinen, bist Du hier richtig. Bevor wir anfangen, empfehle ich einen Blick in unsere Facebook-Gruppe. Dort kannst Du Fragen stellen oder dich mit anderen SEO’s über die neusten Trends austauschen.</summary></entry><entry><title type="html">WordPress Kosten - mit 8 nützlichen Tipps zum WP Profi (Updated 2018)</title><link href="http://localhost:4000/wordpress-kosten" rel="alternate" type="text/html" title="WordPress Kosten - mit 8 nützlichen Tipps zum WP Profi (Updated 2018)" /><published>2017-12-04T22:08:27+01:00</published><updated>2017-12-04T22:08:27+01:00</updated><id>http://localhost:4000/wordpress-kosten</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/wordpress-kosten">&lt;h1 class=&quot;entry-title-content&quot;&gt;WordPress Kosten - mit 8 nützlichen Tipps zum WP Profi (Updated 2018)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/wordpress-kosten.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich damals anfing mit WordPress zu arbeiten, war ich ziemlich verwirrt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manchmal hörte ich, dass WordPress kostenlos ist, andere Male wiederum, hieß es dann doch, dass Kosten entstehen und was hat es eigentlich mit WordPress.org und Wordpress.com auf sich?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wo ist der Haken?&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie bei den meisten technischen Dingen, war es am Ende eigentlich doch ganz leicht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit diesem Artikel möchte ich Dir deshalb zeigen, wie ich es innerhalb kürzester Zeit geschafft habe, die WordPress Welt besser verstehen zu können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Ende des Artikels wirst Du ein klares Bild davon haben, welche WordPress Kosten nötig sind und welche nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das beste daran:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man genau weiß, was man benötigt, kann man viel Geld sparen. Wie bei den &lt;a href=&quot;https://vnllab.com/was-kostet-eine-website/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kosten einer Website&lt;/a&gt;, spielen die eigenen Fähigkeiten auch bei WordPress, eine entscheidende Rolle. (Mehr dazu später)&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Den Blog-Artikel gibt es übrigens auch als Audio-Datei:&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;166&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;no&quot; allow=&quot;autoplay&quot; src=&quot;https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/398514186&amp;amp;color=%23ff5500&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_comments=true&amp;amp;show_user=true&amp;amp;show_reposts=false&amp;amp;show_teaser=true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2&gt;Außerdem findest Du die Zusammenfassung auch als YouTube Video:&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/si94jhZmfO4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Erstmal das wichtigste…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Für WordPress selbst entstehen keine Kosten.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/WordPress&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;WordPress&lt;/a&gt; ist eine Open-Source-Software. Das Content-Management-System ist kostenlos im Sinne von Freiheit, nicht im Sinne von “kostenloses Eis”. Jetzt fragen sich viele:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;wo ist der Unterschied?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Open-Source Software bedeutet, man kann WordPress kostenfrei nutzen, den Code bearbeiten oder modifizieren und seine Templates bzw. &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Skin_(Computer)&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Themes&lt;/a&gt; z.B. zum download anbieten. In diesem Sinne bezahlt man also nichts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotzdem hängen Kosten mit WordPress zusammen, auch wenn nicht direkt. Welche genau, dazu kommen wir gleich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/wordpress-kosten-768x496.jpg&quot; alt=&quot;wordpress-kosten&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;413&quot; class=&quot;alignnone size-large wp-image-790&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;1. WordPress bedeutet Open-Source&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Oft fragen sich viele, warum das Team und die Entwickler hinter WordPress, WordPress nicht einfach als Software verkaufen? Wenn WordPress wirklich so gut ist, wie alle sagen, würde das doch sehr profitabel sein.
&lt;strong&gt;
Was allerdings viele nicht wissen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinter WordPress steht nicht einfach nur eine einzige Firma. WordPress ist eine riesige Open-Source Community.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei dieser Community arbeiten tausende talentierte Entwickler zusammen. Das alles um WordPress zu dem zu machen was es heute ist, nämlich das beliebteste &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Content-Management-System&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Content-Management-System&lt;/a&gt; weltweit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aber, wer hat dann das Sagen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt ein sogenanntes “Core-Team” welches die Projekt-Entwicklung anführt. Allerdings kann jeder Patches erstellen, Fehler melden oder Features vorschlagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem ändern sich die Projektleiter von Version zu Version (Aktuelle Version: 4.9.4). Wenn man sich an der Community beteiligt, hat man außerdem die Chance, sich nach einiger Zeit zu einem spitzen WordPress-Entwickler hoch zu arbeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/open-source-icon.png&quot; alt=&quot;open-source-icon&quot; width=&quot;250&quot; height=&quot;671&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-875&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Philosophie hinter der Open-Source Bewegung ist die, dass die Kosten einer Software, nicht im gleichen Sinne kalkulierbar sind, wie bei einem materiellen Produkt. Sobald Software erstmal entwickelt worden ist, kann sie problemlos den Weg auf viele verschiedene Systeme finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auf der anderen Seite:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nehmen wir z.B. an es werden Fußbälle produziert. Jeder Fußball hat Materialkosten welche pro Stück exakt kalkuliert werden können. Mit einer Marge kann man dann den Preis berechnen. Die Kosten die für eine Software entstehen, sind hingegen nicht im gleichen Sinne kalkulierbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/geld-icon.png&quot; alt=&quot;geld-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-791&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;2. WordPress.org und WordPress.com, beide kostenlos?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die verschiedenen Unterschiede zwischen &lt;a href=&quot;https://wordpress.org/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;WordPress.org&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;https://wordpress.com/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;WordPress.com&lt;/a&gt; habe ich in dieser Infografik hier zusammengefasst.
&lt;strong&gt;
Als wichtige Info vorab:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für diejenigen, die Geld mit der eigenen Website verdienen möchten, eignet sich WordPress.org besser als WordPress.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img id=&quot;infografik-wordpress&quot; src=&quot;/img/Infografik-WordPress.com-cs-WordPress.org_-1.jpg&quot; alt=&quot;Infografik-WordPress.com-oder-WordPress.org&quot; width=&quot;773&quot; height=&quot;2201&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/geld-verdienen-icon.png&quot; alt=&quot;geld-verdienen-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-809&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;3. Geld verdienen mit der WordPress Welt.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die zwei Dinge die in Verbindung mit WordPress das meiste Geld einbringen, sind Produkte und Dienstleistungen, die im Zusammenhang mit der Open-Source Software erstellt oder angeboten werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie oben beschrieben, ist WordPress.com z.B. eine kostenlose alternative Blogging-Plattform zu WordPress.org.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was auch hier vielen unbekannt ist:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WordPress.com ist ein Millionen-Unternehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Matthew_Mullenweg&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Matt Mullenweg&lt;/a&gt;, Mitbegründer und Entwickler von WordPress.org, eröffnete eine Firma mit dem Namen &lt;strong&gt;Automattic&lt;/strong&gt;, mit der phänomenalen Idee einen eingeschränkten und kostenlosen Blog-Hosting Service anzubieten. Das alles mit WordPress.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Features wie die Bearbeitung der CSS Stylesheet, können dann durch Premium-Inhalte freigeschaltet werden. Wie bei modernen PC-Spielen auch, kosten diese Premium-Inhalte Geld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das lustige ist jetzt:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit man die volle WordPress.org Power auf WP.com erhalten kann, müsste man über &lt;strong&gt;3250$ im Monat&lt;/strong&gt; bezahlen (Hosting etc.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Firma blüht allerdings auf:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Mai 2014, schaffte Automattic es mit einer sog. ”series C Investment Runde” über 160 Millionen Dollar einzusammeln. Der Wert der Firma stieg damit auf 1.16 Billionen $.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andere Entwickler, schafften es ebenfalls Multi-Millionen Dollar Geschäfte durch WordPress aufzubauen, indem sie z.B. Plugins erstellten oder kommerzielle Themes bzw. Templates entwickelt haben. Manche von diesen Entwicklern, haben angefangen mit WordPress-Hosting Geld zu verdienen. Daneben arbeiten viele &lt;a href=&quot;http://vnllab.com/webdesign-wiesbaden/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Webdesigner&lt;/a&gt; mit WordPress als Standard CMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kosten-icon.png&quot; alt=&quot;kosten-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-810&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine kleine Liste mit Beispielen kommerzieller Anbieter:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;

	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;WPEnginge&lt;/strong&gt;, eine WordPress-Hosting Gesellschaft, welche über 40 $ Millionen gesammelt hat.&lt;/li&gt;


	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Awesome Motive&lt;/strong&gt; - geführt von Syed Balkhi ist ein weiteres Milliarden Unternehmen was auf WordPress basiert. Die Firma entwickelt und kümmert sich um Plugins wie WPBeginner, OptinMonster, WPForms, MonsterInsights und andere populäre Plugins.&lt;/li&gt;


	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sucuri&lt;/strong&gt; - ist die berühmteste WordPress Sicherheitslösung auf dem Markt.&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;
&lt;strong&gt;iThemes&lt;/strong&gt; - eine der ältesten und der bereits sehr stark etablierten WordPress Firmen, die hinter berühmten Plug-Ins wie BackupBuddy stecken.&lt;/li&gt;


	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Elegent Themes&lt;/strong&gt; - Multimillionen Dollar große Theme-Entwickler, die hinter dem berühmten Drop Page Builder Divi stecken.&lt;/li&gt;


	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gravity Forms&lt;/strong&gt; - Entwickler des berühmten WordPress-Plugins für Formulare und des versenden dieser Formulare.&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;WordPress Entwickler und Berater, verdienen daneben Geld damit, &lt;a href=&quot;https://vnllab.com/wordpress/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;individuelle WordPress Webseiten&lt;/a&gt; zu erstellen oder Applikationen und Plugins zu entwickeln - rund um WordPress für ihre Kunden. Mit solchen Jobs lassen sich manchmal sechsstellige Summen im Jahr verdienen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kosten-icon-nummer-2.png&quot; alt=&quot;zweites-icon-wordpress-kosten&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;4. Welche Kosten kann man sich sparen?.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir sprechen jetzt nur über das CMS WordPress.org nicht über WordPress.com, da das die meisten wohl mehr interessieren dürfte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WordPress kann man sich kostenlos als Software auf WordPress.org herunterladen. Um es allerdings benutzen zu können, benötigt man noch zwei andere Dinge:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einen &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Webhosting&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Webhoster&lt;/a&gt; und eine &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Domain_(Internet)&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domain&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn jemand über WordPress Kosten spricht, sind meistens diese zwei Dinge damit gemeint. Aber keine Sorge, die Kosten dafür müssen nicht hoch sein:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Sache sieht nämlich so aus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Domain kostet umgerechnet ca. 10€ im Jahr. Hostingmöglichkeiten gibt es viele verschiedene. Neben Webhosting für Beginner, welches bei ca. 4€ im Monat anfängt, gibt es auch Premium-Hosting Alternativen, welche bei ca. 35 € im Monat losgehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Anbieter die wir hier empfehlen können, wären &lt;a href=&quot;http://bit.ly/2E2vqBW&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Stablehost&lt;/a&gt; als Beginner-Hosting Service und &lt;a href=&quot;http://bit.ly/2BGspSB&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;WPEngine&lt;/a&gt; als Premiumhoster.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor allem für diejenigen, die SEO Marketing betreiben möchten, eignet sich ein Premium-Hosting Anbieter allemal. Premium Hosting bedeutet nämlich gleichzeitig Schnelligkeit und Sicherheit, beides Dinge die 2018 im Hinblick auf die Suchmaschinenoptimierung eine große Rolle spielen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Info:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei dieser beiden Anbietern die ich genannt habe, handelt es sich um amerikanische Unternehmen. Man zahlt mit Paypal und die Bestellung funktioniert sehr einfach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für alle die gerne einen Anbieter aus Deutschland benutzten möchten, eignet sich der &lt;a href=&quot;http://bit.ly/2ElLik1&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hosting-Service von 1und1&lt;/a&gt; sehr gut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kosten-icon-nummer-3.png&quot; alt=&quot;drittes-icon-wordpress-kosten&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-812&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;5. Abschlussquote mit Premium-Themes steigern&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sollte es ein Premium-Theme werden oder doch lieber ein kostenloses Theme? Premium-Themes sind nämlich ein weiterer Kostenpunkt der auf einen WordPress-Nutzer zukommen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit kostenlosen Themes meine ich übrigens die &lt;a href=&quot;https://wordpress.org/themes/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;kostenlosen Themes der offiziellen WordPress.org Bibliothek&lt;/a&gt; Ich empfehle nicht, kostenlose Themes von anderen Quellen zu nutzen, besonders wenn es sich bei diesen Quellen nicht um professionelle WordPress Entwickler handelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber warum sind einige Themes eigentlich kostenlos, während andere Geld kosten? Das müssten dann Qualitätsunterschiede sein, richtig?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falsch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die kostenlosen Themes der WordPress.org Bibliothek, müssen viele Standards aufweisen. Sie werden genaustens geprüft und müssen über viele Qualitätsmerkmale verfügen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum Entwickler sind trotzdem kostenlos anbieten? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt viele Vorteile die das kostenlose Anbieten solches Themes ermöglichen. Zum einen kann man die eigenen Fähigkeiten verbessern. Als Entwickler wird man besser, indem man Codes prüft und Vorschläge von der Community bearbeitet, zum anderen kann man durch diese kostenloses Themes, Marketing für sich als Designer und Entwickler betreiben und z.B. die individuelle Theme-Anpassung anbieten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Was sind dann die Nachteile?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die können sehr verschieden sein. Was einige als Nachteil empfinden, kann anderen wiederum gefallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zu den üblichen Nachteilen gehört allerdings:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt weniger Support als bei Premium-Themes. Es wird einem zwar oft geholfen, die Entwickler fühlen sich allerdings nicht wirklich verpflichtet dazu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem können die Features sowie die Funktionen sehr begrenzt sein. Die meisten kostenlosen Themes, kommen zwar mit den üblichen WordPress Features, spezielle Funktionen, wie man sie von den Premium-Themes her kennt, fehlen meistens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Problem ist auch:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Design ist nicht so einzigartig. Man kann zwar Dinge selbst anpassen, trotzdem stößt man irgendwann an seine Grenzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der anderen Seite, sind Premium-Themes also einzigartiger im Design und sie verfügen über professionellen Support. Da die Konkurrenz sehr groß ist, kann man meistens auch aus vielen verschiedenen Funktionen auswählen und viel mehr Design-Anpassungen durchführen.
&lt;strong&gt;
Nachteile des Premium-Themes?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schlechter Code durch unerfahrene Entwickler. Dann kann es schnell passieren, dass das ein oder andere Plugin, sich nicht mit dem Premium-Theme verträgt,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man sollte also darauf achten, das die Theme-Entwickler einen hinreichenden Support anbieten. So lassen sich fehlerhafte Codes meistens sehr schnell beheben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/beispiel-wordpress-theme.jpg&quot; alt=&quot;beispiel-wordpress-theme&quot; width=&quot;2849&quot; height=&quot;1910&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-824&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;6. Was sollte ein Individuell erstelltes WordPress Theme kosten?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bei den Kosten eines persönlichen WordPress Themes (Custom-Made), gibt es viele verschiedene Dinge die man beachten sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solch ein Theme verfügt meistens über ein einzigartiges Design, ein tolles Layout und spezielle Features angepasst, an die individuellen Bedürfnisse des Unternehmens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da WordPress über tausende von Themes verfügt, hilft ein individuell erstelltes Theme dabei, sich von der Masse abzuheben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein weiterer Vorteil:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei solchen Custom-Themes, man muss sich nicht an die vordefinierten Grenzen eines kostenlosen Themes halten. Man hat volle Freiheit bei der Bearbeitung der Website und bei der Entwicklung von verschiedenen Funktionen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Welche Faktoren entscheiden über die Kosten eines Premium-Themes?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Da solch ein Theme wie ein maßgeschneiderter Anzug ist, hängen die Kosten natürlich stark von den eigenen Fähigkeiten ab. Anbei ein paar Faktoren, die bei der Preisgestaltung eine große Rolle spielen und ein paar Infos wie man Geld sparen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vorausgesetzt man konstruiert das Theme nicht selbst, benötigt man nämlich einen Designer für die Gestaltung und einen Programmierer für die Webentwicklung. Wichtig ist, dass dieser Programmierer die serverseitige Skriptsprache &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/PHP&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;PHP&lt;/a&gt; beherrscht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je nach Anforderung, kann man einen separaten Entwickler oder Designer engagieren oder man bucht jemanden der beides macht. Das würde die Zusammenarbeit erleichtern. Daneben muss man sich auch entscheiden, ob man mit einer Agentur zusammen arbeiten möchte oder mit einem Freelancer. Auch das sind große Faktoren, wenn es um den Preis geht, da Freelancer meistens günstiger sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/eigene-design-faehigkeiten-icon.png&quot; alt=&quot;eigene-design-faehigkeiten-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-882&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Expertise und Fähigkeiten der Entwickler bestimmen den Preis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wie erfahren ein Entwickler ist oder wie gut seine Design-Fähigkeiten sind, spielt bei der Preisgestaltung eine große Rolle. WordPress Agenturen die bereits seit mehreren Jahren WordPress Themes entwickeln, kosten natürlich mehr als ein Freelancer der gerade erst anfängt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aber aufgepasst:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manchmal finden sich auch sehr gute Entwickler und Designer wieder, die teuerer sein können als viele Agenturen. Man hat die bei so etwas die Qual der Wahl und wie bei allen Dingen im Leben, sollte man am Besten auf das innere Gefühl hören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/funktionen-features-icon.png&quot; alt=&quot;funktionen-features-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-881&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Funktionen, Features und Erweiterungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Umso mehr Funktionen und umso mehr Features der Website hinzugefügt werden, umso teuerer wird die Entwicklung. Daneben dauert es auch länger solch ein Theme zu entwickeln. Meistens wird in solchen Fällen mit der Programmiersprache JavaScript gearbeitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht all zu selten haben Kunden Erwartungen an Funktionen die ihr Budget übersteigen. Dann sollte man sich immer darauf konzentrieren, was man wirklich benötigt. Features und Funktionen mit einer geeigneten Qualität kosten Zeit und Geld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/anzahl-revisionen-icon.png&quot; alt=&quot;anzahl-revisionen-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-880&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Anzahl der Verbesserungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Webdesigner kennen das Problem nur allzu gut, man hat sich mit dem Kunden auf ein Design geeinigt, dann wird programmiert und wenn die Seite dann live ist, kommen von der Seite des Kunden neuen Änderungen auf den Webdesigner zu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solche Projekte können sich dann um Wochen verschieben und neben der Zeit des Webdesigners, hat auch der Kunde Probleme die Deadline einzuhalten. Damit so etwas nicht passiert, gibt es sog. Revisionen. Bei solchen Revisions-Runden, haben Kunden die Möglichkeit Änderungen in der Entwicklung oder im Design der Website vorzuschlagen. Steigt die Anzahl solcher Revisions-Runden, steigt natürlich auch der Preis der Website.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Aber, was sind denn jetzt nun die Kosten?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wie schon beschrieben, ist es schwer die Kosten vorherzusagen, da einfach zu viele persönliche Faktoren eine Rolle spielen. Meiner Meinung nach sehen die Preisklassen allerdings wie folgt aus:&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&quot;grey-list&quot;&gt;
        &lt;li&gt;persönliches Theme für Ein-Mann Unternehmen: 1500 € - 5000 € &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;inkl. zusätzlicher individueller Funktionen: + 2000€/3000€&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Themes für Agenturen oder riesige Unternehmen: ab 10.000 € aufwärts.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kommunikation-icon.png&quot; alt=&quot;kommunikation-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-825&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Wie man Geld spart:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In den Jahren in denen ich WordPress Themes erstellt habe, sind mir einige Dinge aufgefallen die man beachten kann um nicht zu viel zu bezahlen. Was man meiner Meinung nach benötigt, ist eine genaue Vorstellung der Website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es ist doch so:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man ein Haus bauen möchte, definiert man im Vorfeld genau, wieviele Badezimmer das Haus haben sollte, wie viele Schlafzimmer und wie der Rest aussehen soll. Solch eine ähnliche Liste, muss man auch für seine Website erstellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein paar Beispiele mit Dingen die sich jemand wünschen kann:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;

	&lt;li&gt;Einen Slider, der automatisch verschiedene Bewertungen für ein Unternehmen aufzeigt.&lt;/li&gt;


	&lt;li&gt;Eine Kontakt-Seite mit einem Formular, von dem aus Interessenten mir Nachrichten schicken können.&lt;/li&gt;


	&lt;li&gt;Eine Google-Maps Funktion, von der meine Besucher aus den Weg, zu meinem Standort finden können.&lt;/li&gt;


	&lt;li&gt;SEO Marketing um z.B. für &lt;a href=&quot;https://vnllab.com/optimierung-verschiedene-staedte/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;verschiedene Städte angezeigt zu werden&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;


	&lt;li&gt;Eine Galerie bei der die Arbeit, das Team oder der Service vorgestellt wird.&lt;/li&gt;


	&lt;li&gt;Einen Blog inkl. Social Media Interaktion&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Eine Liste zu führen, mit all den Dingen die man haben möchte und alles im Vorfeld genau zu planen, hilft dabei die Kosten besser kalkulieren zu können und es hilft enorm bei der Kommunikation zwischen Designer, Entwickler und Kunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiterer Punkt der ziemlich hilfreich ist, man kann sich bereits erstellte Webseiten anschauen und sie als Inspiration benutzen. Man kann z.B. aufschreiben was für Dinge man bei den einzelnen Webseiten mag und was nicht. Damit können dann andere Webdesigner perfekt arbeiten. Das reduziert oft auch die Kosten, da im Vorfeld jedem klar ist, auf was man sich geeinigt hat.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Plugins&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als Kunde, sollte man genau prüfen ob es bereits Plugins gibt, die einem bei den gewünschten Funktionen der Website helfen könnten. Professionelle Entwickler arbeiten meistens auch mit Plugins, da es einfach kein Sinn macht, Dinge die bereits gut funktionieren von 0 auf aufzubauen. Wenn man also als Kunde eine genau Übersicht der Plugins hat, kann man sich mit dem WordPress-Entwickler im Vorfeld darauf einigen, die richtigen Plugins zu benutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/plugins-beispiele-wordpress-maske.png&quot; alt=&quot;wordpress-plugins-maske&quot; width=&quot;1517&quot; height=&quot;791&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-897&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Fazit: Theme-Kosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Meiner Meinung nach, ist die beste Strategie ein Theme zu nutzen, welches zu 90% so aussieht, wie man das möchte. Dann kann dieses Theme mit Plugins und CSS, HTML, PHP je nach Fähigkeiten selbst oder mit Hilfe eines Webdesigner personalisiert werden. Anfangen, sollte man immer erst klein. So kann Fehler vermeiden und Dinge lernen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;7. Was kostet noch Geld?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Hat man die Domain und das Hosting Problem gelöst, hat man schonmal alles gedeckt was man wirklich benötigt. Alles andere sind dann Extras. Je nachdem, wie technisch versiert man ist, kann man das Theme selbst erstellen oder bereits vorhandene Themes individuell anpassen. Natürlich kann man auch einfach ein vorhandenes kostenloses Theme ohne Bearbeitung nutzen. Daneben hat man auch die Möglichkeit Premium-Themes und Premium-Plugins zu kaufen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plugins erweitern die Funktionen einer WordPress Seite und Premium-Themes lassen die Website professioneller aussehen. Ein gutes Beispiel für sinnvolle Plugins, wäre z.B. das ContactForm7 Plugin, mit dem man ohne Kenntnisse der Backend-End Entwicklung, Kontaktformulare in seine Website einbetten kann. Das ganze ist sogar noch kostenlos. Das ist unter anderen einer der Gründe, warum WordPress.org so beliebt ist. Man hat einfach eine Menge an Anpassungsmöglichkeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/seo-marketing-icon.png&quot; alt=&quot;seo-marketing-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-813&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;8. Warum ist WordPress so gut fürs SEO Marketing?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;WordPress selbst hat keinen direkten Einfluss aufs SEO Marketing. Allerdings ermöglichen es die vielen Plugins, SEO Techniken mit Leichtigkeit anzupassen. Das Plugin von &lt;a href=&quot;https://wordpress.org/plugins/wordpress-seo/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Yoast&lt;/a&gt; ist z.B. eines der beliebtesten SEO-Werkzeuge für WordPress-Seiten Betreiber. Dort kann man Dinge wie Seitentitel oder Meta Beschreibungen problemlos - ohne Programmierkenntnisse - anpassen. Auch das Hochladen einer Sitemap ist
kein Problem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusammengefasst, kann man also sagen &lt;strong&gt;WordPress.org&lt;/strong&gt; selbst ist kostenlos, man zahlt allerdings für das Parken der Seite im Internet und für die Domain. Will man es dann richtig professionell und exklusiv haben, kann man zwischen verschiedenen Premium-Themes und Premium-Plugins auswählen. WordPress.com ist eine Alternative für all diejenigen, die die vielen Feature nicht benötigen und z.B. nur einen Blog für Freunde und Familie erstellen möchten. Die einzelnen Unterschiede, kann man meiner &lt;strong&gt;Infografik&lt;/strong&gt; oben entnehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hoffe der Artikel schafft etwas Klarheit, wenn Du weitere Fragen hast, schreib einen Kommentar oder trete kostenlos unserer &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/1116837278460772/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;SEO, WordPress &amp;amp; Webdesign Gruppe auf Facebook bei&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ansonsten heißt es wie immer
Happy Webdesigning :)&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukasz Adam</name></author><summary type="html">WordPress Kosten - mit 8 nützlichen Tipps zum WP Profi (Updated 2018) Als ich damals anfing mit WordPress zu arbeiten, war ich ziemlich verwirrt. Manchmal hörte ich, dass WordPress kostenlos ist, andere Male wiederum, hieß es dann doch, dass Kosten entstehen und was hat es eigentlich mit WordPress.org und Wordpress.com auf sich? Wo ist der Haken?</summary></entry><entry><title type="html">Was kostet eine Website? Selbst erstellen oder designen lassen?</title><link href="http://localhost:4000/was-kostet-eine-website" rel="alternate" type="text/html" title="Was kostet eine Website? Selbst erstellen oder designen lassen?" /><published>2017-11-18T23:04:27+01:00</published><updated>2017-11-18T23:04:27+01:00</updated><id>http://localhost:4000/was-kostet-eine-website</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/was-kostet-eine-website">&lt;h1 class=&quot;entry-title-content&quot;&gt;Was kostet eine Website? Selbst erstellen oder designen lassen?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/was-kostet-eine-website-banner.jpg&quot; alt=&quot;was-kostet-eine-website-banner&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeder der eine eigene Website erstellen möchte und nicht gerade als Webdesigner arbeitet, steht meistens vor schwierigen Entscheidungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Problem ist nämlich:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt viele verschiedene Möglichkeiten mit denen man heutzutage eine Website erstellen kann. Das macht es vor allem Neulingen nicht gerade leicht, die richtige Alternative auszuwählen. Homepage-Baukästen, professioneller Webdesigner, Freelancer oder doch die Do-It-Yourself Methode?&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Wahrheit ist: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es kommt ganz drauf an. Jeder hat andere Bedürfnisse und jeder hat andere Ziele die er mit seiner Website verfolgt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit diesem Artikel möchte ich euch zeigen, was für Möglichkeiten man hat und wie man mit ein paar einfachen Tricks, ziemlich viel sparen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blog-Post im Audio Format:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;166&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;no&quot; allow=&quot;autoplay&quot; src=&quot;https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/402980769&amp;amp;color=%23ff5500&amp;amp;auto_play=false&amp;amp;hide_related=false&amp;amp;show_comments=true&amp;amp;show_user=true&amp;amp;show_reposts=false&amp;amp;show_teaser=true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;und als YouTube Video&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/FxEk3NyfoLg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/website-kosten-beispiel.jpg&quot; alt=&quot;website-kosten-beispiel&quot; width=&quot;2849&quot; height=&quot;1910&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-831&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Kostenpunkte: monatlich oder einmalig?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das was für viele bei der Erstellung der eigenen Website zu einem großen Problem wird, sind die vielen verschiedenen Kostenpunkte. Für was muss man wirklich Geld bezahlen und was sind laufende und einmalige Kosten?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollte eine Website 500 €, 1000 € oder 5000 € kosten? Oder sogar noch mehr?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was, wenn ich übers Ohr gehauen werde?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hinzu kommt noch, viele die darüber nachdenken eine eigene Homepage zu erstellen, sind oft komplette Neulinge wenn es um Webdesign geht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viele programmieren oder designen auch nicht selbst, weswegen die Selbsterstellung schon mal wegfällt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil das alles dann so kompliziert ist und weil man Angst hat zu viel bezahlen zu müssen, geben viele einfach auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doch so schwer muss es gar nicht sein:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu oft plagen sich viele bei der Planung mit folgenden Fragen herum:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/illustration-ratloser-mann-mit-fragen.png&quot; alt=&quot;illustration-ratloser-mann-mit-fragen&quot; width=&quot;200px&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-836&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul class=&quot;grey-list&quot;&gt;
	&lt;li&gt;Brauche ich wirklich einen Webdesigner?&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;Sollte ich einen Freelancer oder eine Agentur beauftragen?&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;Sollte ich einen Webdesigner aus einem Entwicklungsland engagieren? Das müsste doch günstiger sein.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
Brauche ich einen Designer und einen Entwickler?&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;Wie lange wird ein Webdesigner benötigen. Was wenn, sie mehr Stunden angeben als sie wirklich arbeiten?&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Wo finde ich einen guten Webdesigner?&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;Was wenn, ich übers Ohr gehauen werde?&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;diese Liste kann man unendlich weiter führen. Man zerbricht sich oft viel zu lange den Kopf mit solchen Fragen anstatt einfach anzufangen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Sache ist nämlich die:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man einen Automotor bauen möchte, fangen die meisten auch erstmal an, einen kleinen Motor für z.B. einen Rasenmäher zu bauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die einfachste Methode ist deshalb in Kinderschuhen anzufangen. Dadurch kann man viele Nachteile vermeiden, die man hat, wenn man direkt von Beginn an das zweite Amazon aufbauen möchte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit man das schafft, sollte man sich zu beginn ein paar einfache Fragen stellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/budget-icon.png&quot; alt=&quot;budget-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-837&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Was ist mein Budget&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kosten der Erstellung einer Website gehen über das Design und die Entwicklung hinaus. Man muss sich um das Hosting kümmern, um das Debugging (Fehleranalyse), das Hinzufügen von Funktionen und neuen Feature etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb muss man die Kosten in zwei verschiedene Sektoren aufteilen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einmal, welche monatliche Budget habe ich? Für laufende Kosten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und dann, Welches einmalige Budget habe ich? (Erstellung, Setup, WordPress Installation etc.) Für einmalige Kosten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man sollte sich das was man bereit ist auszugeben aufschreiben, es hilft einfach zu wissen wie das eigene Budget aussieht. Es kann sein, dass man am Ende gar keine monatlichen Kosten hat. Trotzdem ist es hilfreich zu wissen, was man bereit wäre zu bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/webmaster-icon.png&quot; alt=&quot;webmaster-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-838&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Wer soll die Seiten managen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Möchte man, dass ein Designer oder Entwickler alles übernimmt oder will man sich selbst um einige Dinge kümmern. Ist man z.B. in der Lage, dass man zwar nicht alles , aber ein paar Dinge selbst machen möchte, würde sich WordPress sehr gut eignen. Auch das muss man sich vorher gut überlegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/website-features-icon.png&quot; alt=&quot;website-features-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-839&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Welche Features möchte man jetzt und welche vielleicht später haben?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist man sich z.B. sicher, dass man sein Traffic zu 100% mit der Suchmaschinenoptimierung erzielen möchte, wäre WordPress eine bessere Alternative als die Homepage-Baukästen. Meiner Meinung nach, funktioniert SEO nämlich besser, wenn man keinen Homepage-Baukasten benutzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Außerdem:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollte man mit den meisten Features erstmal klein anfangen. Man muss sich überlegen was man wirklich von Anfang an benötigt. Ein Formular bei dem Besucher einen kontaktieren können, wäre natürlich sehr hilfreich, deshalb kann man so etwas ruhig von Anfang an einplanen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Problem ist, viele möchten von Anfang an all die tollen Funktionen und Effekte die große Webseiten haben ohne, dass ihnen dabei klar ist, ob man das auch alles wirklich braucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spätere Upgrades sind meistens kein Problem. Meistens weiß man Anfangs sowieso noch nicht, welche speziellen Funktionen man später nutzen wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Updates &amp;amp; Upgrades&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sobald die Webseite erstmal online ist, lernt man viel über seine Besucher. Meistens wird das Design dann nach einiger Zeit an diese Besucher angepasst. Manche Funktionen kommen nämlich nicht so gut an, wie man gedacht hat. Auf der anderen Seite stellt sich heraus, dass z.B. eine Blogging-Plattform genau das richtige für das Unternehmen wäre. Deshalb sollte man immer darauf achten, dass die eigene Website leicht aktualisierbar ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/website-funktionen.png&quot; alt=&quot;website-funktionen&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-840&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Hosting, Technik und Sicherheit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Will man sich um all die Dinge selbst kümmern oder soll ein Webdesigner alles erledigen? Eine Website einzurichten, bedeutet viel administrative Arbeit. Je nach Hoster muss man DNS-Server einrichten, Updates durchführen und sicherstellen, dass Updates sich mit den hauseigenen Plugins und Funktionen vertragen. Das bedeutet für viele einige Kopfschmerzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/hosting-beispiel.png&quot; alt=&quot;hosting-beispiel&quot; width=&quot;1496&quot; height=&quot;967&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-913&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man kann sich theoretisch leicht in diese Dinge einarbeiten, denn sobald man das einmal gemacht hat, läuft es praktisch wie von selbst. So oder so, man sollte sich vorher überlegen, ob man so etwas selbst übernimmt. Falls nein, kommen natürlich auch dafür Kosten hinzu. Aber, keine Angst, diese sind meistens Minimal und in vielen Webdesign-Paketen bereits inbegriffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hat man diese 4 Fragen beantwortet, kann man sich dann weiter über Webseiten, Webdesign und Webentwicklung informieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keine Angst, in diesem Artikel werde ich viele Optionen beschreiben.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;persönliches Design oder Design-Template&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Welche dieser beiden Webseiten kostet wohl mehr?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kosten-website-beispiel-1.jpg&quot; alt=&quot;kosten-website-beispiel-1&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;391&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-745&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kosten-website-beispiel-2.jpg&quot; alt=&quot;kosten-website-beispiel-2&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;391&quot; class=&quot;alignnone size-large wp-image-746&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Frage richtig zu beantworten, ist nicht ganz so leicht. Oben handelt es sich um ein Design-Template für umgerechnet &lt;strong&gt;299€&lt;/strong&gt;. Bei diesem Template, kann der Inhalt einfach nur ausgetauscht werden. Unten handelt es sich hingegen um eine persönliche &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Website&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Website&lt;/a&gt;, individuell angepasst an die Vision des jeweiligen Unternehmens. Auf den ersten Blick sieht man den Unterschied nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur vom Aussehen oder der Attraktivität alleine, ist es schwer zu sagen, ob eine Website teuer war oder nicht. Es gibt Webseiten, die anhand persönlicher Ziele eines Unternehmens inkl. Zielgruppen-Analyse, Business Goals, &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Corporate_Identity&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Corporate Identity&lt;/a&gt;, Branding etc. erstellt worden sind. Auf der anderen Seite, finden sich oft fertige Webdesign-Templates wieder, die genau so auszusehen scheinen, genau wie in unserem Beispiel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Problem mit den Kosten ist also: &lt;strong&gt;Es ist sehr schwer zu sagen, wieviel eine Website kostet, wenn man nur das Aussehen beurteilt. Die Qualitätsunterschiede fallen auf den ersten Blick nicht immer auf.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/icon-kosten-website.png&quot; alt=&quot;icon-kosten-website&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-780&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Qualitätsunterschiede&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;An was liegt es also, dass Webseiten manchmal &lt;strong&gt;2200€&lt;/strong&gt; und manchmal &lt;strong&gt;400€&lt;/strong&gt; kosten? Wie bei allen Dingen im Leben, liegt es meistens an den eigenen Bedürfnissen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine günstige Website, kann beispielsweise weniger Inhalt und weniger Features vorweisen. Wohingegen teurere Webseiten meistens über viele Funktionen und über maßgeschneiderte Designlösungen verfügen. Es kommt also ganz darauf an, wie &lt;strong&gt;interaktiv&lt;/strong&gt; die eigene Website werden soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie andere Dienstleistungen auch, haben sich die Kosten einer Website seid einigen Jahren sehr verändert. 2018 sieht die Preisgestaltung anders aus, als noch vor 5 Jahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Responsive_Webdesign&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Responsive Webdesign&lt;/a&gt; ist seit den letzten Jahren z.B. verstärkt zum Thema geworden. Responsive bedeutet, wie passen sich die ganzen Elemente und Icons an die verschiedenen Bildschirmauflösungen an? &lt;strong&gt;Responsive Webdesign&lt;/strong&gt; spielt bei der Preisgestaltung natürlich eine große Rolle. Für jemanden der seine Seite nicht an Smartphones optimieren möchte, sinken die Kosten dementsprechend. Allerdings hätte so eine Website aus SEO Sicht, keine Chance für ein gutes Ranking.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/Asset-1.png&quot; alt=&quot;website-css-symbol&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-782&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Die wahren Kosten einer Website&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nehmen wir mal folgendes an: Es ist klar, dass die S-Klasse von Mercedes ein unglaublich schönes Auto ist. Was viele Mercedes-Liebhaber noch mehr fasziniert, ist der Sound der S-klasse oder vielleicht die einzelnen Feinheiten im Innenraum. Die Geschwindigkeit von 0 auf 100.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genau so wie der Preis der Mercedes S-Klasse, macht auch bei einer Website nicht nur das Aussehen den Preis aus. Das was eine Webseite erfolgreich macht oder nicht, liegt meistens unter der Oberfläche verborgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der berühmte Spruch&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;“Bewerte das Buch nicht nach seinem Umschlag”, &lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;gilt also auch für professionelle Webseiten. Das Design ist nur ein Teil davon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem ich etwas mit den ganzen Website-Baukästen herumgespielt habe und die ein oder andere internationale und nationale Website erstellt habe, sind mir folgende Fragen in den Sinn gekommen.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;

	&lt;li&gt;Was ist das Geld wert und was nicht?&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;Auf was sollte man sich konzentrieren und was braucht man gar nicht zu beachten?&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;Was ist wichtig und was nicht?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ein Webdesigner oder ein Web-Entwickler, sollte mit seinen technischen Fähigkeiten, bei folgenden Dingen helfen können:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;

	&lt;li&gt;Technische und finanzielle Fehler vermeiden.&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;Die richtige Lösung ausgehend von dem Budget, von dem technischen Wissen und von der Zeit zu finden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Immer wenn man etwas neues ausprobiert, hilft es jemanden zu haben, der das ganze bereits durchgelebt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was ich hier zeigen möchte, ist eine Art Beratung, die ich auch meinen Kunden geben würde. Eine Art kostenlose Nachhilfestunde, um die geeigneten Kosten für eine Webseite zu finden also.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Was eine Website kostet, kommt nämlich ganz darauf an&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die meisten von uns, stellen mit “Was kostet eine Website“ die falsche Frage. Es fehlen Informationen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist das gleiche, als würde ich zum Elektromarkt gehen und fragen, was kostet ein Smartphone? Der Verkäufer würde mich wahrscheinlich verdutzt anschauen und mich Dinge fragen wie:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;Was für eine Art Smartphone soll es denn sein? Sollen viele Fotos damit geschossen werden? Ist die Akku Laufzeit wichtig, soll es eine bestimme Marke sein?&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Wir sehen schnell, “Was kostet eine Website?” ist eine ziemlich komplizierte Frage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genau wie bei einem Smartphone, hängt der Preis einer Website davon ab, &lt;strong&gt;wer sie benötigt&lt;/strong&gt;. Kosten bedeuten für jeden etwas anderes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Beispiel: Wenn man als junge Mutter mit 4 Kindern zuhause arbeitet und man benötigt eine Website, ist &lt;strong&gt;Zeit manchmal wichtiger als Geld&lt;/strong&gt;. In so einem Fall, wäre es wichtiger, etwas mehr zu bezahlen und dafür alles innerhalb kürzester Zeit erledigt zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für andere Menschen, ohne Kinder, könnte der Preis, den die junge Mutter in unserem Beispiel zahlt, viel zu teuer sein. Aber für sie ist es jeden Cent wert, denn sie bekommt ihre Website schnell.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die kosten um eine Website zu erstellen, hängen im allgemeinen von &lt;strong&gt;4 verschiedenen Faktoren&lt;/strong&gt; ab.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;faehigkeiten&quot;&gt;

&lt;div class=&quot;keit&quot;&gt;
&lt;strong&gt;Design-Fähigkeiten&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&quot;/img/design.png&quot; alt=&quot;designfähigkeiten&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-769&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;keit&quot;&gt;
&lt;strong&gt;Geld&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&quot;/img/geld.png&quot; alt=&quot;geld-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-770&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;keit&quot;&gt;
&lt;strong&gt;Technischen Wissen &lt;/strong&gt;
&lt;img src=&quot;/img/technik.png&quot; alt=&quot;technische-fähigkeiten&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-771&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;keit&quot;&gt;
&lt;strong&gt;Zeit&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&quot;/img/zeit.png&quot; alt=&quot;zeit-icon&quot; width=&quot;129&quot; height=&quot;129&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-772&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Bei jedem Menschen, sieht die Verfügbarkeit dieser Faktoren anders aus. Man muss deshalb immmer überprüfen, was man austauschen kann, was einem fehlt und was nicht. Eines ist sicher, man benötigt nicht alle 4 Faktoren um eine eigene Homepage zu erstellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Beispiel: Wenn es an technischem Wissen fehlt, kann man eine Seite nicht selbst programmieren. Man kann aber lernen, wie man eine Seite selbst programmiert. Alles was man am Computer macht, kann man auch am Computer lernen. Kursseiten wie Udemy, haben viele günstige Angebote in dieser Hinsicht. Wenn man das Programmieren erstmal gelernt hat, muss man dafür schon mal kein Geld mehr ausgeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Thema Geld muss man sich entscheiden, wieviel eine Website einem Wert ist. Wir schauen uns gleich noch, die Kosten für jemanden der nichts selbst machen möchte an. Ansonsten sollte man aber beachten, dass die Kosten für die Erstelleung einer Website, für jeden, je nach persönlichen Qualifikationen, anders aussehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schauen wir uns erstmal die anderen Drei Dinge an. Zeit, technische Fähigkeiten und kreative Fähigkeiten. (oder die Lernbereitschaft der letzten Beiden.)&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Kosten für eine Website, wenn die Mittel begrenzt sind&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn es darum geht, eine Website zu erstellen, sie zu designen und zu managen, muss man sich folgende Dinge durch den Kopf gehen lassen, wenn man alles selbst machen möchte.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;

	&lt;li&gt;1. Die Installation der Website.&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;2. Wie benutzt man einen &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Website-Baukasten&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Homepage-Baukasten?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;3. Das &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Layout&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Layout&lt;/a&gt; Designen.&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;4. Den Inhalt erstellen.&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;5. Fehlerbehebung. &lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bei all diesen Dingen, muss man sich entscheiden, ob man über genug Zeit, technisches Know-How und über genügend Design-Fähigkeiten verfügt oder, ob man dafür einen professionellen Webdesigner engagiert. Webdesigner können sich auch nur um den Punkt Layout kümmern, und den Rest, macht man dann selbst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Beispiel um das ganze zu verdeutlichen:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man etwas kochen möchte, kann man alle Zutaten selbst kaufen, man kann sich die Zutaten inkl. Rezept von verschiedenen Anbietern liefern lassen oder aber, man bestellt sich einfach das komplette Gericht und lässt es sich liefern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/icon-essen.png&quot; alt=&quot;icon-essen&quot; width=&quot;128&quot; height=&quot;128&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-777&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genau wie die Art an sein Essen zu kommen, bieten auch die verschiedene Technologien der Webseiten-Erstellung, verschiedene Wege an, um an sein Ziel zu kommen. Schauen wir uns mal die Möglichkeiten von jemanden an, der nicht alles alleine macht.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Möglichkeit 1: von 0 auf Programmieren lassen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Man engagiert einen Webdesigner und lässt sich alles von 0 aufbauen, ohne dabei Homepage-Baukästen zu nutzen. Seit WordPress, werden viele Webseiten nicht mehr von 0 auf aufgebaut, trotzdem nutzen viele das Prinzip immer noch. Diese Methode ist wohl die teuerste von allen, da man sich alles individuell erstellen lässt. Wie ein Maßgeschneiderter Anzug eben. Dafür hat man am Ende auch eine Lösung, die sonst niemand hat. Die Kosten fangen bei ca. &lt;strong&gt;800 €&lt;/strong&gt; an und nach oben gibt es keine Grenzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/pexels-photo.jpg&quot; alt=&quot;webdesigner-bei-der-arbeit&quot; width=&quot;1125&quot; height=&quot;750&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-841&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Möglichkeit 2: WordPress &amp;amp; Co.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ein &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Content-Management-System&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Content-Management-System&lt;/a&gt; kann die Kosten für eine Website etwas senken. Das bekannteste CMS ist wohl &lt;a href=&quot;https://de.wordpress.com/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;WordPress&lt;/a&gt;. WordPress ist wie eine Firma, die einem die Zutaten inkl. Rezept nachhause schickt. Kochen muss man allerdings immer noch selbst. Wenn man die technischen Fähigkeiten besitzt oder aber den Willen sie zu lernen, kann das jede Person ziemlich einfach schaffen. Es gibt sehr viele Menschen, die das bereits alleine hinbekommen haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man darauf keine Lust hat, kann man immer noch einen &lt;a href=&quot;https://vnllab.com/wordpress/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;WordPress Webdesigner&lt;/a&gt; engagieren, der das für einen übernimmt. Dann sind auch die Kosten nicht mehr so hoch. Ansonsten verfügt WordPress über bereits fertiggestellte Themes die man nutzen kann oder aber, man kauft sich ein Premium-Theme, welches zu den eigenen Interessen passt. Über den Inhalt muss man sich selbstverständlich trotzdem selbst kümmern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viele Themes sind darüber hinaus anpassbar. Bedeutet, man kann Hintergrundbilder verändern, eigene Logos einfügen oder ganze Galerien erstellen. Trotzdem gehört das nicht zu den ganz individuellen Lösungen. WordPress Themes sind zwischen 50€ und 800€ in allen Preisklassen verfügbar. Hinzu würden dann die Kosten für den Webdesigner kommen, falls man möchte, dass das Theme individuell angepasst wird.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Möglichkeit 3: Homepage-Baukästen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://de.wix.com/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Wix&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.squarespace.com/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Squarespace&lt;/a&gt; oder &lt;a href=&quot;https://www.weebly.com/de?lang=de&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Weebly&lt;/a&gt; gehören zu sog. Homepage-Baukästen. Wie ein Lieferservice, kümmern sich diese Unternehmen um alles und liefern eine fertige Baukastenwebseite, innerhalb kürzester Zeit, in unsere Hände. Alles ist automatisiert, man muss also nichts mehr selbst machen (außer den Inhalt verfassen.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man muss zwar die Elemente noch selbst per Drag &amp;amp; Drop Funktionen einbauen, aber das funktioniert sehr schnell und es ist auch sehr einfach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber es gibt natürlich auch hier die ein oder anderen Dinge die man beachten muss. Wie bei einem Lieferservice auch, kann man nur das bestellen, was auch angeboten wird. Jedes Feature und jedes Design kann zwar angepasst werden, man wird jedoch irgendwann an seine Grenzen stoßen sobald man wirklich etwas individuelles haben möchte. Die Preise für einen Homepage-Baukasten Service, liegt bei ca. 0€ - 30€ monatlich. Für genaue Preisangaben, sollte man sich den jeweiligen Anbieter genauer anschauen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Kosten als Infografik&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/infografik-was-kostet-eine-website.jpg&quot; alt=&quot;infografik-was-kostet-eine-website&quot; width=&quot;803&quot; height=&quot;819&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-786&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Was ist mit Hosting und der Domain?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Webhoster, Premium-Hoster, &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Domain_(Internet)&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Domains&lt;/a&gt;. Ja auch das gehört alles zu einer Website. Hosting ist wie ein Parkplatz im Internet, jede Website benötigt so etwas. Hosting-Lösungen gibt es wie Sand am Meet. Die ganzen kostenlosen Lösungen müssen doch ziemlich schlecht sein, denn wer spart verliert, richtig?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Falsch.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Webdesign-Branche hat sich ziemlich weit entwickelt. Die Preise für Webseiten sind in den letzten Jahren extrem gesunken und das auch ohne Homepage-Baukästen. Es gibt ziemlich viele neue Techniken, die die Arbeit extrem vereinfachen. Fangen wir aber erst einmal mit dem an, was jeder braucht:&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;eine Domain.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;www.Irgendetwas.de&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das gehört zu den Kosten die jeder zahlen muss, egal ob &lt;a href=&quot;http://vnllab.com/bewerbungshomepage/&quot;&gt;Bewerbungshomepage&lt;/a&gt;, eine&lt;a href=&quot;http://vnllab.com/vereinshomepage/&quot;&gt; Website für einen Verein &lt;/a&gt;oder Kim Kardashian. Eine Domain muss immer vorhanden sein. Das gute ist, Domains sind günstig und man zahlt sie nicht monatlich ab. Eine übliche Domain, kostet durchschnittlich 10 $ im Jahr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollte es sich um eine Premium-Domain handeln, kann das zwar mehr Kosten, aber Premium-Domains benötigt man für eine erfolgreiche Website nicht. Den Domainkauf sollte man selber übernehmen und bevor man mehr als 10$ im Jahr für eine Domain zahlen soll, sollte man sich wirklich überlegen, ob man diese spezielle Domain auch wirklich benötigt.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Die üblichen monatlichen Kosten: Hosting.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jede Webseite benötigt &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Webhosting&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Webspace&lt;/a&gt;. Also sozusagen “Platz im Internet”. Hier kommen auf die meisten dann monatliche Kosten hinzu. Hosting ist ein großer SEO Marketing Punkt und Hosting entscheidet, wie schnell eine Website lädt und ob sie dauerhaft funktionstüchtig ist. Viele wollen hier nicht sparen und bezahlen viel Geld für einen hochwertigen &lt;strong&gt;Hosting-Service&lt;/strong&gt;. Webhoster kosten zwischen 10 und 100 Euro je nach Qualität.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eigentlich ist das auch richtig, man sollte beim Webhosting-Service nicht sparen. Was viele aber vergessen ist, das gilt nur, &lt;strong&gt;wenn man eine dynamische Webseite nutzen möchte&lt;/strong&gt;. Nutzt man eine statische Website, gibt es eine kostenlose Alternative, die sogar mit Premium-Hostern vergleichbar ist und alles andere in den Schatten stellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt fragen sich viele, kann meine Homepage statisch sein?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Antwort ist Ja. Jede Homepage kann statisch sein. Statische Webseiten bedeuten allerdings, man kann keinen riesigen E-Shop anbieten und man kann Inhalt nicht selbst verändern. Kleine Tippfehler ändern oder einzelne Sätze hinzufügen, ist zwar kein Problem, selbst neue Seiten erstellen oder wie das mit WordPress üblich ist, neue Funktionen mit Plugins hinzufügen, ist allerdings nicht so leicht. Wer also &lt;strong&gt;WordPress&lt;/strong&gt; nutzen möchte, kann nicht mit einer statischen Seite arbeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für statische Seiten, ermöglichen die GitHub-Pages also kostenloses Hosting. GitHub ist ein riesen Programmierer-Netzwerk was mit Facebook vergleichbar ist, mehr Infos dazu gibt es &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot;&gt;hier&lt;/a&gt;. Wir erstellen bei unserem &lt;a href=&quot;http://vnllab.com/webdesign-wiesbaden/&quot;&gt;Webdesign Service aus unserer Heimatstadt Wiesbaden&lt;/a&gt;, jedem Kunden ein GitHub-Konto mit dem er seine Webseite kostenlos hosten kann. Hier ein kleines Rechenbeispiel, um die Gesamtkosten für eine Website zu verdeutlichen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Design und die Entwicklung für beispielsweise eine &lt;a href=&quot;http://vnllab.com/vereinshomepage/&quot;&gt;Vereinshomepage&lt;/a&gt;, kostet bei &lt;a href=&quot;http://www.vnllab.com&quot;&gt;uns&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;299 €&lt;/strong&gt;. Dafür bekommt man ein persönliches Design inkl. der Programmierung der Webseite. Da das Hosting mit GitHub nichts kostet, bleiben nur noch die Kosten für die Domain, die ja bei ca. 10 € liegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit hat man einmalige Kosten von &lt;strong&gt;309 €&lt;/strong&gt; und jährliche Kosten von &lt;strong&gt;10 € (Die mit uns selbst nichts zu tun haben)&lt;/strong&gt;. Eine Vereinshomepage gehört natürlich zu den günstigeren Varianten, aber auch für andere Unternehmen, liegen Webseiten nicht immer im 4 stelligen Bereich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich hoffe der Artikel hilft dabei, aufzuzeigen, dass Webseiten bezahlbar geworden sind und die Entwicklung sich extrem vereinfacht hat.&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukasz Adam</name></author><summary type="html">Was kostet eine Website? Selbst erstellen oder designen lassen? Jeder der eine eigene Website erstellen möchte und nicht gerade als Webdesigner arbeitet, steht meistens vor schwierigen Entscheidungen. Das Problem ist nämlich: Es gibt viele verschiedene Möglichkeiten mit denen man heutzutage eine Website erstellen kann. Das macht es vor allem Neulingen nicht gerade leicht, die richtige Alternative auszuwählen. Homepage-Baukästen, professioneller Webdesigner, Freelancer oder doch die Do-It-Yourself Methode?</summary></entry><entry><title type="html">SEO 2018 - 10 [wichtige Faktoren] für dieses Jahr - vnllab.com</title><link href="http://localhost:4000/seo-dieses-jahr" rel="alternate" type="text/html" title="SEO 2018 - 10 [wichtige Faktoren] für dieses Jahr - vnllab.com" /><published>2017-11-04T22:08:27+01:00</published><updated>2017-11-04T22:08:27+01:00</updated><id>http://localhost:4000/seo-dieses-jahr</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/seo-dieses-jahr">&lt;h1 class=&quot;entry-title-content&quot;&gt;SEO 2018 - 10 [wichtige Faktoren] für dieses Jahr - vnllab.com&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/seo-dieses-jahr.png&quot; alt=&quot;seo-dieses-jahr&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ich mit dem Thema Suchmaschinenoptimierung anfing, wusste ich genau was zu tun ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jedenfalls dachte ich das.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etwas Keywords-Analyse, etwas guter Content, ein wenig On-Page SEO, schon war Ich mir sicher das müsste reichen, um unter den Top-Suchergebnissen zu erscheinen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Besten noch für Keywords, die mir täglich frischen Traffic auf meine Website bringen.
&lt;!--more--&gt;
Wie es sich dann herausstellte, war das ganze doch nicht so einfach. Ich schaffte es einfach nicht für meine gewünschten Keywords zu ranken. Dann dachte ich mir, das muss an diesen Backlinks liegen. Davon hatte ich nämlich keine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch ist es nicht so, dass Backlinks nicht alles sind? Jedenfalls wird das doch immer behauptet. Ich fing an zu glauben, dass SEO einfach zu schwer für mich ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Falsch gedacht.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2018-Illustration.png&quot; alt=&quot;illustration-2018&quot; width=&quot;200px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute weiss ich, dass SEO – im Gegenteil – gar nicht so schwer ist wie alle immer behaupten. Man muss einfach nur die aktuellsten Dinge beachten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genau deshalb, möchte ich heute darüber sprechen, was 2018 zu den Top-Themen der Suchmaschinenoptimierung gehört und warum man dieses Jahr, nicht unbedingt Backlinks benötigt um die begehrten Plätze in den Suchergebnissen zu bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Statt einfachen Prognosen, habe ich mir angeschaut, was in den letzten Monaten bereits sehr gut funktioniert hat und was 2018, dementsprechend nicht außer Acht zu lassen ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Ende dieser Checkliste wirst du genau wissen, auf was du dich dieses Jahr konzentrieren musst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/rank-brain-illustration.png&quot; alt=&quot;rank-brain-illustration&quot; width=&quot;100px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;blog-titel&quot;&gt;1. Rank Brain: Leicht und verständlich erklärt.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bereits in den letzten Jahren konnte man feststellen, dass &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/RankBrain&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Rank Brain&lt;/a&gt; zu den wichtigsten Ranking-Faktoren gehört. 2018 wird Rank Brain noch stärker eine Rolle spielen. Aber fangen wir von vorne an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist Rank Brain eigentlich?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rank Brain ist ein M-L-S (Machine Learning System), also eine Technik mit dem Ziel, das Verhalten des Nutzers im Umgang mit den Suchergebnissen von Google und Co. zu analysieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bedeutet&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rank Brain schaut sich an, wie Nutzer mit den Suchergebnissen umgehen. Daraus zieht es Signale und nach diesen Signalen, verändert es das Ranking dementsprechend. Angenommen man googelt:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;“Wie backe ich einen Blaubeer-Muffin?”&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ein User klickt dann das &lt;strong&gt;vierte&lt;/strong&gt; Ergebnis an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angenommen dieser Artikel ist so gut, dass er sich viel Zeit dafür nimmt ihn zu lesen. Rank Brain zeichnet das auf und wenn eine ausreichende Anzahl an Usern das gleiche Verhalten zeigt, bekommt dieser 4. Artikel einen Ranking Boost. Vielleicht landet er dann auf dem 3. Platz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das geht auch anders:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der anderen Seite - ein User googelt etwas und klickt den &lt;strong&gt;ersten&lt;/strong&gt; Artikel an. Er landet auf der Seite und er merkt sofort, dieser Artikel ist voll mit irgendwelchen &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Clickbaiting&quot;&gt;Click Bait&lt;/a&gt; Gedanken (also schlecht). Ohne auch nur eine Sekunde zu verschwenden, begibt er sich zurück zu den Suchergebnissen und klickt ein anderes Suchergebnis an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch das wird von Rank Brain aufgezeichnet und wenn auch hier, eine hohe Anzahl an Usern das gleiche Verhalten zeigt, &lt;strong&gt;verliert der 1. Artikel schnell seine Platzierung.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zusammengefasst&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rank Brain konzentriert sich also auf zwei verschiedene Dinge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Einmal:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie viel Zeit verbringen Nutzer auf der Website ? (auch Dwell Time genannt).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Und zweitens:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie viele User klicken das Suchergebnis an? (auch Click-Trough-Rate genannt)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/dwell-time-illustration.png&quot; alt=&quot;dwell-time-illustration&quot; width=&quot;150px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das ergibt Sinn!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man sich das so überlegt, sind diese beiden Dinge sehr gute Qualitätsfaktoren. Wenn eine Seite eine gute &lt;strong&gt;Dwell Time&lt;/strong&gt; aufweist, sollte sie auch unter den Top-Suchergebnissen ranken, das macht Sinn. Verbringen Nutzer viel Zeit auf der Seite, bedeutet das sehr wahrscheinlich auch, dass der dortige Inhalt sehr gut ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die durchschnittliche Zeit die ein zufriedener Nutzer auf einer Website verbringt, die unter den Top 10 Suchergebnissen erscheint, beläuft sich laut &lt;strong&gt;Search Metrics&lt;/strong&gt; auf 3 Min und 10 Sekunden. Ein Blick in Google Analytics zeigt uns, dass diese Zeit durchaus Sinn ergibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Rank Brain wird also gemessen, welche Ergebnisse angeklickt werden, wie lange User auf der Website bleiben und wann sie sie verlassen. Für uns Webmaster heißt das also, wir sollten unsere Besucher so lange wie nur möglich auf der Website halten. Das schaffen wir natürlich nur mit gutem Inhalt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei meinem &lt;a href=&quot;https://vnllab.com/webdesign-wiesbaden/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Webdesign Service aus Wiesbaden&lt;/a&gt;, achte ich deshalb immer auf eine gute User Experience. Nur mit einer angenehmen Benutzerfreundlichkeit, kann man die Dwell Time verkürzen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;blog-titel&quot;&gt;2. Die 3 Säulen des SEO Marketings 2018&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/illustration-dreier-säulen.jpg&quot; alt=&quot;illustration-dreier-säulen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu den 3 Säulen des SEO Marketing, kommen 2018 drei weitere hinzu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber nochmal, von vorne. Was sind die drei Säulen des SEO Marketing eigentlich?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Erstmal die Dinge, die jedem bekannt sind.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;das technische SEO.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;den Inhalt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Backlinks.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das technische SEO.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die technische Säule hilft Suchmaschinen dabei, eine Website besser verstehen zu können. Viele SEO Manager, schauen sich bei einem SEO Audit also erstmal die technischen Aspekte an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier schaffen es nur die wenigen 100 Punkte zu erreichen. Oft fehlt es Webmastern an der nötigen Erfahrung und bei großen Unternehmen, stehen meistens andere übergeordnete Marketingzielen im Vordergrund.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inhalt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suchmaschinen mit gutem Inhalt zu beeindrucken, ist eigentlich nicht schwer. Das Problem dabei ist, auch die Nutzer sollten etwas von dem Text haben. Nutzer interessieren Google &amp;amp; Co. immer noch am meisten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auf was muss man beim Inhalt achten?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei der Säule “Inhalt”, achten viele SEOs darauf die richtigen Keywords und die richtigen Tags (Titel, ALT, Bilder) zu benutzen. Gleichzeitig sollte ein Text aber nicht mit Keywords vollgestopft werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inhalt der nur für SEO-Zwecke gedacht ist, bringt meistens nicht das gewünschte Ergebnis mit sich. Das schwierige hierbei ist also, die Balance zwischen Keywords und der Benutzerfreundlichkeit zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Beliebtheit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Thema Beliebtheit geht es meistens um Backlinks. Man versucht Backlinks zu erhalten indem man Influencer kontaktiert oder man nimmt auf verschiedenen Plattformen an einer aktiven Diskussion teil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So manch einer nutzt für Backlinks immer noch BlackHat-Methoden und für andere, ist auch negatives SEO immer noch ein Thema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natürlich wird Technik, Inhalt &amp;amp; Beliebtheit auch noch in diesem Jahr eine Rolle spielen. Es ist wichtig, über die SEO Basics zu verfügen, wertvollen Inhalt zu veröffentlichen und auch der ein oder andere Backlink, kann bei der Platzierung in den SERPS (Suchergebnissen) helfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was macht dieses Jahr den Unterschied aus?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 müssen wir uns auf noch etwas anderes konzentrieren. Zu den üblichen drei SEO Säulen, kommen folgende hinzu:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Expertise, Autorität &amp;amp; Sicherheit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weiß man als Betreiber einer Webseite wovon man redet und kann man das, auch seinem Publikum glaubhaft vermitteln? 2018 ist es wichtig, eine Autorität auf seinem Gebiet zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wieso?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um die passenden H1- und H2-Titel zu finden, die Meta-Tags richtig zu definieren oder die passenden Keywords auszusuchen, gibt es eine Menge hilfreicher Tools. Für einen Expertenstatus benötigt man Leidenschaft für eine Branche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google ist so etwas in diesem Jahr sehr wichtig, da nur in solchen Fällen, Inhalt auch wirklich wertvoll werden kann. Mehr noch, Inhalt wird nicht nur wertvoll sondern man wird auch zu einem Influencer. In solchen Fällen, hat die Konkurrenz gar keine Chance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/autorität-illustration.png&quot; alt=&quot;illustration-einer-autorität&quot; width=&quot;200px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie soll die Website also aussehen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die gesamte Webseite, sollte darauf ausgerichtet sein, einen Experten zu präsentieren. Nicht nur der Inhalt sollte außergewöhnlich sein sondern auch der Gesamtauftritt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man sollte als Experte Dinge recherchieren, die sich sonst niemand anschaut und Fragen beantworten, die niemand beantworten will. Das alles mit regelmäßigen Updates, um seine Besucher immer auf dem neusten Stand zu halten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/sicherheit-icon.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Achtung der der Sicherheit&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Thema Sicherheit, sollten Besucher immer das Gefühl haben, dass ihre Daten sicher sind. Die Implementierung von &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Hypertext_Transfer_Protocol_Secure&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;HTTPs&lt;/a&gt; ist nur der Anfang. Besucher sollten merken, dass man mit den Daten anderer genau so umgeht, als wären es die eigenen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man sollte also keine Links zu dubiosen Seiten finden, nur um den Inhalt zu monetarisieren. Ist das Vertrauen erst einmal weg, kommt es so schnell nicht wieder. Vertrauen, Sicherheit und Autorität werden 2018 auf jeden Fall zu den stärksten Kräften im SEO-Marketing.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;blog-titel&quot;&gt;3. Verbessere Dein Ranking mit einfacher Geschwindigkeit!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/icon_geschwindigkeit.png&quot; alt=&quot;icon-geschwindigkeit&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google hat bereits oft erwähnt, dass die Geschwindigkeit einer Website eine große Rolle spielt. Die Geschwindigkeit einer Homepage, kann man erhöhen, indem man z.B. Bilder optimiert, ein CDN (Content Delivery Network) nutzt oder zu einem besseren &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Webhosting&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Webhoster&lt;/a&gt; wechselt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Plattform, auf der die Website abgelegt wird, spielt eine große Rolle. Viele versuchen in dieser Hinsicht zu sparen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Problem dabei ist:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn der Server auf dem die Seite sitzt, zu lange braucht um zu antworten, leidet das Ranking dadurch. Ich konnte oft beobachten, dass der Wechsel zu einem Premium-Hoster eine ganze Sekunde mehr beim Page-Speed gebracht hat. Daraufhin haben die einzelnen Seiten, einen enormen Ranking-Boost erhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was man beim Hosting immer beachten sollte:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man sollte auch auf die Vertragslaufzeit des Hosting-Unternehmens achten. Im Besten Fall, sollte man immer die Möglichkeit haben, den Hosting-Partner jederzeit wechseln zu können. Ein Vertrag ohne eine Mindestlaufzeit also.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man also unter schlechten Plätzen in den Suchergebnissen leidet, kann ein Premium-Hosting Service ziemlich schnelle Hilfe leisten, natürlich vorausgesetzt, der Rest ist auch SEO-Optimiert. Ich kann &lt;a href=&quot;http://bit.ly/2E2vqBW&quot;&gt;Stablehost&lt;/a&gt; für Einsteiger empfehlen und &lt;a href=&quot;http://bit.ly/2BGspSB&quot;&gt;WPEngine&lt;/a&gt; als Premium-Hoster.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich selbst konnte einen Hoster-Wechsel, einen enormen Ranking Schub beobachten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;blog-titel&quot;&gt;4. Umfassender Inhalt und LSI für 2018&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/content-illustration.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damals war das so mit gutem Inhalt so eine Sache.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google Roboter haben Webseiten gelesen und das einzige was geprüft worden ist, war wie oft Keyword in einem Text vorkommt. Das ganze entwickelte sich schnell zum berühmten Keyword Spamming.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Heute läuft es zum Glück anders:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heute sollten Keywords auf einer natürlichen Art und Weise auf der Website vorkommen. Nicht für Maschinen sondern für Menschen. Gute Plätze für Keywords sind Title-Tags, die URL, Image-Tags und die H1- bzw. H2-Titel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was interessiert Google noch mehr?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was viel wichtiger ist, wie umfassend ist der Inhalt? Suchmaschinen wollen die eigenen Nutzer, so gut wie nur Möglich informieren. Wenn jemand seinen Text einfach nur mit Keywords vollstopft, hilft das aber niemandem weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein kleines Beispiel, um das besser zu verdeutlichen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angenommen Keywords sind Payback Punkte, die man beim einkaufen sammelt. Für jedes Wort, welches mit einem bestimmten Thema zu tun hat, erhält man einen Payback Punkt. Das Ziel ist es also, so viele Punkte wie möglich zu sammeln. Die Regeln sehen wie folgt aus: Umso öfter man ein Keyword nutzt, umso weniger Punkte erhält es. Wenn man Keyword-Spamming betreibt, also z. B. sowas hier:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;„Wenn du bei uns Wein aus Berlin kaufen willst, dann kauf Wein aus Berlin, denn wir verkaufen guten Wein aus Berlin. Der Beste Wein aus Berlin, hier!“&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;dann ist das Keyword sogar einen Minuspunkte wert. Andersherum, um so öfter man ein “neues” Keyword nutzt, umso mehr Punkte erhält man auch dafür.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Prämie für den höchsten Punktesammler ist dann folgende:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er darf sich das Keyword, für das er ranken möchte aussuchen, es dorthin packen wo es am wichtigsten ist (H1 Tag, Title Tag, IMG Tag) und dafür, bekommt er die Chance unter den Top-Suchergebnissen zu landen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Beispiel zeigt uns, man sollte ein Thema also mit allen Facetten und Unterpunkten aufgreifen und darüber schreiben. So haben Nutzer alles was sie benötigen auf einen Blick! One Stop Shopping nennen wir das.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie lang sollte der Text sein?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit man jetzt nicht einfach nur Wörter hintereinander aufzählt, sollte der Text meiner Meinung nach 2000 Wörter enthalten. Wie lang er genau sein sollte, darüber streiten sich die Geister allerdings, sollte man in jedem fall mindestens 500 Wörter nutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das solch umfassende und lange Artikel immer besser ranken als kürzere, kann man immer stärker beobachten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aber, Achtung!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was man dabei nicht vergessen solltet, ist die User Experience (Benutzerfreundlichkeit). Bedeutet, wenn jemand einfach nur eine Anfahrtsbeschreibung zu einem lokalen Geschäft möchte, sollte man nicht anfangen zu erzählen, wie die erste Autobahn in Deutschland gebaut wurde. Handelt es sich aber um einen Artikel, bei dem Nutzer gerne umfassend informiert werden, dann kann der Text gerne mal etwas länger werden. Mit der richtigen Länge, hat man auch die Chance alles wichtige abzudecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiterer wichtiger Punkt, sind die Wörter die man in solchen Texten nutzt. Natürlich muss der Text im allgemeinen Sinn ergeben, trotzdem sollte man versuchen Wörter zu nutzen, die von Google mit dem Thema in Verbindung gebracht werden.
Diese Wörter haben übrigens auch einen Namen: LSI Keywords nennt man das ganze (Latent Semantic Indexing). Eigentlich nur ein stylisher Begriff für „Wörter aus der Branche.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LSI Keywords&lt;/strong&gt; sind also Wörter, die mit einem bestimmten Bereich stark verbunden sind. Denke ich z.B. an Videospiele, fallen mir folgenden LSI Keywords ein:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Playstation
Nintendo
Super Mario
Call of Duty
Xbox Controller
Gamescom
Solche Wörter, sollten also in einem Text vorkommen, wenn man umfassend über ein Thema der Videospiel-Branche informieren möchte (Natürlich, gibt es für das Thema Videospiele auch noch andere). Wenn Suchmaschinen so etwas sehen, denken sie sich: “Hey, der redet echt über alles, was mit dem Thema zu tun hat!”  Statt also überall da wo Keywords auftauchen sollten, immer wieder die selben zu nutzen, sollte man öfter mit LSI-Keywords arbeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie findet man LSI-Keywords?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man kann zum einen den LSI Graphen nutzen. Einfach das Keyword eintippen und schon findet man verwandte Wörter für jede Branche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daneben sollte man unbedingt einen Blick auf Wikipedia werden. Wikipedia listet im Prinzip alle LSI Keywords systematisch auf. Es gibt wenige, die zu einem Thema so umfassend informieren wie Wikipedia. Natürlich kann man ansonsten auch, einfach nur Wörter aufschreiben, die einem zu dem Thema einfallen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/wikipedia-suchergebnisse-lsi-keywords-screenshot.png&quot; alt=&quot;wikipedia-suchergebnisse-screenshot&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;blog-titel&quot;&gt;5. Bereite dich auf den Mobile-First Index vor!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Letztes Jahr, gab Google bereits bekannt, dass der Mobile-First-Index bald Live gehen wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit anderen Worten,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google wird die mobile Version einer Website als die primäre Quelle ansehen und sie stärker gewichten, als die Desktop Version.. Der ganze Fokus verlagert sich immer stärker auf Smartphones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wieso ist das so wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das macht Sinn. Mehr als 60% der Internet-User nutzen das Smartphone um zu googeln. Wie man sich das denken kann, wird sich das auch so schnell nicht ändern. Auch wenn dieser Mobile-First-Index noch nicht überall aktiv ist, sollte man sich darauf vorbereiten. Ansonsten wacht man eines Morgens aus, nur um zu beobachten, dass die eigene Website einen massiven Ranking-Verlust erlitten hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie schafft man das?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der Smartphone-Version, sollte alles zu sehen sein, was auch auf der Desktop-Version zu sehen ist. Warum ich das schreibe?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil ich oft beobachte, dass manche ihren Inhalt auf dem Smartphone verstecken. Beispielsweise wird nur eine Vorschau eines Textes angezeigt und sobald man mehr lesen möchte, muss man den “mehr lesen” oder einfach nur den „mehr“ Knopf drücken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/mobile-first-no-read-more.jpg&quot; alt=&quot;read-more-button&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein riesen Fehler!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das wird ein großes Problem, sobald Googles Mobile-First-Index aktiv ist.Ziemlich sicher, wird Google den Inhalt dann nicht indexieren. Alles was nicht auch auf dem Smartphone zu sehen ist, existiert in Googles Augen dann nicht mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Fokus liegt 2018 auf der Smartphone-Version, erst danach sollte man sich um die Desktop-Version kümmern. Natürlich gilt das nicht für die Artikel-Vorschau eines Blogs, denn der ist ja bekanntlich, genau so auf der Desktop Version zu sehen und – diese Artikel Vorschau dient nur als Verlinkung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiterer Punkt ist das &lt;strong&gt;Responsive Design&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie oben bereits erwähnt, legt Google viel Wert darauf, dass man Zeit auf einer Website verbringt. Wenn man zwar alles auf der mobilen Version sehen kann, es aber nicht wirklich Spaß macht, sich die Seite mit dem Smartphone anzuschauen, sollte man sich als erstes darum kümmern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Icons, die Schrift, die Bilder und die Videos, müssen alle angepasst sein. Natürlich sollte man auch leicht zwischen den Seiten navigieren können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um herauszufinden, ob einem in Zukunft ein Google Penalty droht, sollte man den&lt;a href=&quot;https://search.google.com/test/mobile-friendly&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Mobile Test&lt;/a&gt; von Google nutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn dort alles in Ordnung ist, wird die Seite wohl auch keinen Penalty erleiden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;blog-titel&quot;&gt;6. Videos werden wichtiger.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/youtube-icon.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laut &lt;a href=&quot;https://blogs.cisco.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Cisco&lt;/a&gt; werden Online Videos bis 2021 80% des Traffics ausmachen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Trend steigt extrem, Menschen wollen immer mehr Dinge im Video-Format sehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obwohl Inhalt heute schon sehr oft als Videoform vorliegt, ist die Masse noch lange nicht zufrieden gestellt. Laut aktuellen Umfragen wünschen sich trotzdem 50% mehr Online-Videos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man also bisher nicht mit Online-Videos arbeitet, sollte man das dringend ändern. Ansonsten verpasst man wohlmöglich eine gute Chance, neuen Traffic auf die Webseite zu holen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn wir an Online Videos denken, kommt uns natürlich nur eine Plattform in den Kopf:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YouTube.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man sollte langsam in die YouTube Welt eintauchen und vor allem am Anfang, so viele Videos wie möglich veröffentlichen. Es spielt keine Rolle ob die perfekt sind oder nicht, Hauptsache man bekommt ein Gefühl dafür.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man darf eines nämlich nicht vergessen,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YouTube ist immer noch die am zweithäufigsten genutzte Suchmaschine der Welt. Youtube wächst und wächst und manche, nutzen Google für bestimmte Suchanfragen gar nicht mehr (z.b. „Pizzaboden nach Pizza Hut Art backen“).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb sollte man für mehr Traffic 2018 YouTube als zweite Suchmaschinenoptimierung nutzen. Das beste daran ist, viele Blogger und Webseiten-Betreiber nutzen YouTube noch nicht. Die Konkurrenz ist also, auch wenn man das nicht glauben mag, noch nicht sehr hoch. Man muss dafür nicht einmal selbst vor die Kamera. Viele erstellen &lt;strong&gt;Präsentationsfolien&lt;/strong&gt; oder &lt;strong&gt;Bildschirmaufzeichnungen&lt;/strong&gt; und erzählen was darüber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber werden viele erst durch YouTube auf eine Website aufmerksam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein weiterer Punkt:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn das YouTube Video &lt;strong&gt;SEO Optimiert &lt;/strong&gt;ist&lt;strong&gt;,&lt;/strong&gt; kann es sogar sein, dass man mit dem Video selbst unter den Suchergebnissen von Google erscheint.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/youtube-beispiel-ranking.jpg&quot; alt=&quot;suchergebnisse-von-google-inkl-youtube-video&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn man beachtet, dass Youtube Google gehört, wird das 2018 wohl noch stärker eine Rolle spielen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schon heute können wir unter den Bild-Suchergebnissen, sehr oft YouTube Videos beobachten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Besten, man bettet seine Videos direkt in Blog-Artikel oder in Webseiten ein. Bei meinem &lt;a href=&quot;http://vnllab.com/seo/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;SEO Service&lt;/a&gt;, habe ich das z.B. mit ein paar &lt;strong&gt;On-Page SEO Tipps&lt;/strong&gt; gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;blog-titel&quot;&gt;7. Keywods und Anchortext für Links&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich selbst hab mich oft dabei erwischt, wie ich die genauen Keywords in den Anchor Text gepackt habe. 2018 sollte man das aber etwas anders machen. In dem Anchor-Text sollte man beschreiben, was sich auf der Seite befindet zu der man verlinkt. Das Keyword für das man ranken möchte, packt man dann einfach in die Nähe des Links. Also nicht so:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;Hier findet man meine &lt;strong&gt;SEO Tipps 2018.&lt;/strong&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hier findet man meine SEO Tipps 2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sondern eher so (Anchor Text ist lila)&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;Gute &lt;strong&gt;SEO Tipps&lt;/strong&gt; helfen dabei eine Website zu optimieren,&lt;span style=&quot;color: #cc99ff;&quot;&gt; hier geht es zu ein paar hilfreiche SEO Tricks&lt;/span&gt; die man &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt; anwenden sollte.&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 class=&quot;blog-titel&quot;&gt;8. Content is Queen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/voice-search.icon_.png&quot; alt=&quot;voice-search-icon&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voice Search steckt noch extrem in den Kinderschuhen. Aber sich von Anfang an darauf zu konzentrieren, wird kann einem später einen extremen Vorteil verschaffen. Seit 2008 hat sich die Voice-Search Nutzung auf Smartphones ver 35-facht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voice Search wird immer beliebter und man darf eines nicht vergessen, es funktioniert auch immer besser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit man für die Voice Search Ergebnisse von Alexa, Siri und Co überhaupt in Frage kommt, sollte man folgende Punkte beachten:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man sollte eine einfache und oft gestellt Frage, kurz und knapp auf der eigenen Homepage beantworten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Voice Search Bereich werden keine Keywords genutzt. Es werden ganze Fragen gestellt. Wie z.B.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Wie funktioniert eine Low Carb Diät”?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Findet sich diese Frage und eine kurze umfassende und Voice Search geeignete Antwort auf einer Webseite wieder, qualifiziert man sich für die Sprach-Suchergebnisse von Google. Man kann damit etwas herumspielen und wer weiß, vielleicht sprechen die feinen Voice Search Damen bald über einen 🙂&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;blog-titel&quot;&gt;9. AMP für schnellere Ladezeiten.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/icon-amp.png&quot; alt=&quot;icon-amp&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AMP seht für &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Accelerated_Mobile_Pages&quot;&gt;Accelerated Mobile Pages&lt;/a&gt; und ist ein Open-Source Projekt, welches es ermöglicht, den Inhalt einer mobilen Seiten &lt;strong&gt;ohne Wartezeit, auf den Bildschirm der Nutzer zu bringen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google steht hier zwar im Fokus, aber auch andere Unternehmen wie Twitter, Bing oder Baidu unterstützen das Projekt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AMP begann 2015 und damals, konzentrierte es sich vor allem auf die Medien. Kein Wunder, Nachrichten konnten extrem schnell abgerufen werden und Google belohnte alle AMP Nutzer damit, dass ihre Nachrichten im Google News Carousel erscheinen konnten. Dort kommt man nur “hinein”, wenn man AMP für seine Seite nutzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 bringt AMP allerdings auch allen anderen Seiten extrem viel. AMP ist kein direkter SEO Faktor aber wenn man dadurch die User Experience (Benutzerfreundlichkeit) verbesserst, ist es wiederum ein sehr direkter SEO Faktor, wenn nicht sogar der größte von allen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seiten laden doppelt so schnell und die &lt;strong&gt;Bounce Rate&lt;/strong&gt; verringert sich durch AMP. Außerdem zeigt ein &lt;a href=&quot;https://www.ampproject.org/latest/blog/amp-two-years-of-user-first-webpages/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;aktueller Bericht&lt;/a&gt;, dass Nutzer doppelt so viel Zeit auf Webseiten verbringen, wenn man AMP nutzt. Die selbe Studie zeigt auch, dass E-Commerce Shops ihrem Umsatz enorm verbessern konnten. Klar, &lt;strong&gt;die Geschwindigkeit einer Webseite hat direkten Einfluss auf den Umsatz.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man sollte allerdings darauf achten AMP richtig zu implementieren. Es gibt zwar viele tolle&lt;strong&gt; Plug-Ins&lt;/strong&gt; dafür, allerdings ist bei jedem Plugin eine Prüfung nötig. Man sollte also immer überprüfen, ob alles genau so funktioniert wie vorher und vor allem darauf achten, dass das &lt;strong&gt;mobile Menü&lt;/strong&gt; auf der AMP Seite, genau so zu sehen ist, wie auf der gewöhnlichen Seite.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;blog-titel&quot;&gt;10. 404 Seiten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Damit meine ich nicht, dass man 2018 viele Seiten haben sollte, die der Google Crawler nicht finden kann. Im Gegenteil, am Besten ist es, die 404-Fehler erscheinen gar nicht, weil man viel mit 301-Redirects arbeitet und die Nutzer sofort zu den wichtigen Ergebnissen weitergeleitet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was ich mit 404 meine, ist die Seite die erscheint, falls Inhalt mal nicht gefunden wird. Man sollte nämlich so eine Seite einrichten und außerdem sollte man von dieser Seite aus, zu den wichtigsten Bereichen der Webseite verlinken. Google selbst empfiehlt das auch in seinem &lt;a href=&quot;https://support.google.com/webmasters/answer/7451184?hl=de&quot;&gt;Startleitfaden&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier ein Beispiel:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/beispiel-404-Seite.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das wars fürs erste. Schreib mir Deine Fragen oder hinterlasse einen Kommentar falls Du weitere Ideen oder Anmerkungen hast. Schau gerne in meine kostenlose SEO Facebook-Gruppe rein, bei der wir uns mit anderen SEO’s austauschen und uns gegenseitig helfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ansonsten heißt es wie immer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Happy SEO-ING&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukasz Adam</name></author><summary type="html">SEO 2018 - 10 [wichtige Faktoren] für dieses Jahr - vnllab.com Als ich mit dem Thema Suchmaschinenoptimierung anfing, wusste ich genau was zu tun ist. Jedenfalls dachte ich das. Etwas Keywords-Analyse, etwas guter Content, ein wenig On-Page SEO, schon war Ich mir sicher das müsste reichen, um unter den Top-Suchergebnissen zu erscheinen. Am Besten noch für Keywords, die mir täglich frischen Traffic auf meine Website bringen.</summary></entry><entry><title type="html">Keyword Recherche – Schnelles Ranking mit den richtigen Keywords</title><link href="http://localhost:4000/keyword-recherche" rel="alternate" type="text/html" title="Keyword Recherche – Schnelles Ranking mit den richtigen Keywords" /><published>2017-10-18T00:04:27+02:00</published><updated>2017-10-18T00:04:27+02:00</updated><id>http://localhost:4000/keyword-recherche</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/keyword-recherche">&lt;h1 class=&quot;entry-title-content&quot;&gt;Keyword Recherche – Schnelles Ranking mit den richtigen Keywords&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/keyword-recherche-banner.jpg&quot; alt=&quot;was-kostet-eine-website-banner&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das gefährliche an der Keyword-Recherche ist: Wenn man sie nicht richtig durchführt, optimiert man wochenlang eine Website, nur um am Ende rauszufinden, dass niemand diese Wörter googelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Glücklicherweise, gibt es ein paar Tricks mit denen du schnell rausfinden kannst, welche &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Keyword_(Online-Marketing)&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Keywords&lt;/a&gt; wertvoll sind und welche nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit diesem Artikel, zeige ich Dir Schritt für Schritt, wie du solche Keywords findest und wie du rausfinden kannst, ob diese Keywords auch wirklich von genügend Leuten gegoogelt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das beste daran:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dafür musst du kein bezahltes Keyword-Tool nutzen.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Aber von vorn:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist Keyword-Recherche eigentlich?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/illustration-keyword-recherche0.jpg&quot; alt=&quot;illustration-keyword-recherche0&quot; width=&quot;347&quot; height=&quot;90&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1101&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einfach gesagt: Keyword-Recherche hilft SEO’s wie mir und dir dabei herauszufinden, für welche Begriffe du deine Seite optimieren solltest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keyword-Recherche liefert uns wertvoll Einblicke über unsere Webseiten-Besucher: Nach was suchen unsere Kunden? Wie viele Menschen suchen nach bestimmtem Begriffen? Lohnt es sich dieses Keyword in unsere &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Meta-Element&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Meta-Elemente&lt;/a&gt; zu packen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir lernen die Ziele unserer Webseiten-Besucher kennen und wir lernen, welche Fragen sie stellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipp #1: Nicht zu sehr auf den Google Keyword Planner verlassen.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-keyword-planner-banner0.jpg&quot; alt=&quot;google-keyword-planner-banner0&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;217&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1148&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die meistens beginnen Ihre Keyword-Analyse mit Googles Keyword Planner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dort wird erstmal das eingetippt, was einem als erstes einfällt. Ein Juwelier also, tippt beispielsweise einfach ein: Juwelier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/adwords-keyword-eintippen.png&quot; alt=&quot;adwords-keyword-eintippen&quot; width=&quot;494&quot; height=&quot;682&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1103&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das AdWords Tool erstellt dann eine Liste mit ähnlichen Keywords, einem &lt;strong&gt;sehr sehr ungefähren&lt;/strong&gt; Suchvolumen und schon entscheiden die meisten nach Bachgefühl welches Keyword passt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/adwords-ergebnisse-2.png&quot; alt=&quot;adwords-keyword-tool-ergebnisse&quot; width=&quot;487&quot; height=&quot;534&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1104&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Problem mit dieser Methode:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das macht fast jeder.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deswegen ist es auch oft schwer für viele Keywords zu ranken, jeder will die selben Keywords nutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nichts gegen den Google Keyword Planner, auch damit kann man sehr gute Keywords finden. Aber anfangen sollte man anders.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ein weiteres Problem:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Keyword-Planner zeigt einem nur ähnliche Variationen eines Keywords an, keine Nischenbegriffe. Angenommen du möchtest einen Artikel über Führungskräfte schreiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mir fallen folgenden Begriffe ein, wenn ich an Führungskräfte denke:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Inspirieren &lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;Steve Jobs&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;Vertrauen&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;Kommunikation&lt;/li&gt;

	&lt;li&gt;Macht&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Google AdWords allerdings, zeigt mir aber folgendes an:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/adwords-ergbnisse-für-ein-keyword.png&quot; alt=&quot;adwords-ergbnisse-für-ein-keyword&quot; width=&quot;483&quot; height=&quot;612&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1117&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alles ähnliche Variationen, aber keine verwandten Nischen, so wie oben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt schauen wir uns mal das Suchvolumen an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/keyword-planner-suchvolumen.png&quot; alt=&quot;keyword-planner-suchvolumen&quot; width=&quot;483&quot; height=&quot;612&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1119&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Überall 10. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bedeutet das, dass das Keyword wirklich nur 10 mal im Monat gegoogelt wird?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naja, das wäre ziemlich unwahrscheinlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn ich eines dieser Keywords jetzt in einem anderen Tool eingebe, welches kostenlos genutzt werden kann (später mehr dazu), bekomme ich folgendes Ergebnis:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ergebnisse-andere-kewyword-tool.png&quot; alt=&quot;ergebnisse anderes keyword tool&quot; width=&quot;562&quot; height=&quot;113&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1120&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;258&lt;/strong&gt; also.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Woher weiß ich durch den Keyword-Planner denn, wie schwer es ist für ein bestimmtes Keyword zu ranken?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für “Personalführung” wird mir z.B. eine niedrige Konkurrenz angezeigt. Bedeutet das, dass es leicht ist für das Keyword zu erscheinen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nun, wir wissen es nicht. Zumindest nicht durch den Keyword Planner. Den die niedrige Konkurrenz dort bezieht sich nämlich nur auf die Google AdWords Bieter. Die haben eigentlich nichts mit SEO zu tun haben. Jedenfalls nicht direkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Und zuletzt:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angenommen, ich möchte einen Artikel über das Nischenthema Führungskräfte schreiben. Ich bin allerdings noch nicht sicher, ob mein Keyword “Mitarbeiterführung” oder “Personalführung” werden soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Also klicke ich auf den Keyword Planner und vergleiche die beiden Begriffe miteinander.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich bekommen, anschließend folgendes Ergebnis:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/adwords-keyword-konkurrenz-vergleich.png&quot; alt=&quot;adwords-keyword-konkurrenz-vergleich&quot; width=&quot;953&quot; height=&quot;650&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1121&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laut diesen Zahlen sind beide Keywords anscheinend gleich viel wert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;und jetzt, aufgepeasst:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn ich das gleiche mit Google Trends vergleich, erhalte ich folgendes Ergebnis:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-trends-vergleich.png&quot; alt=&quot;google-trends-vergleich&quot; width=&quot;1362&quot; height=&quot;682&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1122&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu google Trends komme ich später noch einmal, trotzdem zeigt mir auch das, dass der Google Keyword Planner nicht die einzigste Anlaufstelle sein sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipp #2: &quot;geheime&quot; Keywords mit Googles Autocomplete Funktion finden.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/keywords-durch-autocomplete-banner0.jpg&quot; alt=&quot;keywords-durch-autocomplete-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;217&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1146&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich ist es dir bereits aufgefallen, aber wenn du etwas bei Google eintippst, hilft Google dir indem es weitere Begriffe vorschlägt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-autocomplete-beispiel-1.png&quot; alt=&quot;google-autocomplete-beispiel-1&quot; width=&quot;643&quot; height=&quot;507&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1130&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieses Feature gibt es nun schon länger. Es nennt sich Autocomplete und dessen Algorithmus wird immer besser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das beste an Autocomplete:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Vorschläge die du erhältst, basieren auf echten Suchanfragen von echten Nutzern. Das gibt uns eine relativ genaue Vorstellung davon, nach was andere suchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-autocomplete-beispiel-2.png&quot; alt=&quot;google-autocomplete-beispiel-2&quot; width=&quot;579&quot; height=&quot;363&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1131&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwei weitere Gründe, warum du Autocomplete nutzen solltest:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es zeigt dir automatisch die beliebtestens Keywords an.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es sortiert diese Keywords ebenfalls nach dieser Beliebtheit.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wie genau verwendest du dieses Tool nun?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz einfach.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;1. Damit Google Autocomplete dir keine Begriffe anzeigt, die du selbst vorher gegoogelt hast, stelle sicher, dass du aus deinem Google Konto ausgeloggt bist.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-account-abgemeldet-screenshot-1.png&quot; alt=&quot;google-account-abgemeldet-screenshot&quot; width=&quot;458&quot; height=&quot;195&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1128&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;2. Öffne den Incognito-Modus auf deinem Browser.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/incognito-modus-browser.png&quot; alt=&quot;incognito-modus-browser&quot; width=&quot;365&quot; height=&quot;288&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1129&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;3. Öffne Google.&lt;/h3&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;4. Tippe dein primäres oder dein sekundäres Keyword ein. &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zum Beispiel “Webdesigner”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/keyword-in-google-eintippen.png&quot; alt=&quot;keyword-in-google-eintippen&quot; width=&quot;570&quot; height=&quot;497&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1132&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;5. Nimm ein Blatt zur Hand, nutze ein leeres Dokument am PC oder die Google Docs.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/keywords-aufschreiben.png&quot; alt=&quot;keywords-aufschreiben-excel&quot; width=&quot;413&quot; height=&quot;376&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1133&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;6. Schreib dir alle Keywords auf, die im Autocomplete Modus erscheinen.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jetzt das beste:&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;7. Nachdem du dein Keyword eingetippt hast, tippe irgendein Buchstaben des Alphabets ein und schau nach was Google dir vorschlägt. Es gibt zwar Tools die das für einen erledigen, ich finde manchmal zeigen diese Tools allerdings nicht alles an. Deshalb sollte man einige Begriffe immer selbst prüfen.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/keyword-vorschläge.png&quot; alt=&quot;keyword-vorschläge&quot; width=&quot;542&quot; height=&quot;238&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1134&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipp #3: Mit einer Buyer Persona rausfinden, was deine Kunden nutzen.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/buyer-persona-banner0.jpg&quot; alt=&quot;buyer-persona-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;218&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1143&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Erstellung einer Buyer Persona ist nicht nur die Definition einer Zielgruppe. Bei dem Buyer Persona Konzept erfindest du eine imaginäre Person, die dein Kunde sein könnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So gehst du vor:&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;1. Nimm einen kleinen Notizblock.&lt;/h3&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;2. Schreib den Namen für deine Buyer Persona auf.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wir nennen ihn mal Tom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/buyer-persona-illustration.jpg&quot; alt=&quot;buyer-persona-illustration&quot; width=&quot;152&quot; height=&quot;171&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1138&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;3. Schreib das Alter auf.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dabei solltest du an deine Zielgruppe denken. Wie alt sind deine Kunden meistens?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In unsere Beispiel: 35&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;4. Wo wohnt deine imaginärer Kunde?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das dient nur zur bessern Visualisierung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toms Wohnort:
München. Haus + Garten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/buyer-persona-illustration-2.jpg&quot; alt=&quot;buyer-persona-illustration-2&quot; width=&quot;303&quot; height=&quot;171&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1139&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;5. Was verdient er, als was arbeitet er?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Diese beiden Dinge sind sehr wichtig. Schließlich sagt dir ein Job viel über deinen Kunden aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nehmen wir an Tom ist Bankkaufmann und sein Jahresgehalt liegt bei ca. 60.000 €. Durch seinen Job hat Tom unter der Woche kaum Zeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/zeit-icon.png&quot; alt=&quot;zeit-icon&quot; width=&quot;66&quot; height=&quot;101&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1140&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;6. Welche Hobbies hat er?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Überlege dir was deine Kunde gerne in seiner Freizeit macht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toms Hobbies: FC Bayern Fan, Kreisliga Spieler, Spielt gerne mit seinem Sohn Fußball.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;7. Was sind seine Ziele?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ziel: Sohn soll der nächste Ronaldo werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du siehst Tom arbeitet viel, Tom hat Geld, aber Tom hat keine Zeit, um mit seinem Sohn Fussball zu spielen.
Da die Toms aber einen Garten besitzen und du das Problem kennst, wäre es perfekt ein kleines Fußball-Tor im Garten zu errichten. So hat Tom mehr Zeit für Junior Tom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dein Keyword durch die Buyer Persona:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fussball-Tor für den Garten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipp #4: Mit KWFinder.com kostenlose Premium-Keywords finden.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kw-finder-tool-banner.jpg&quot; alt=&quot;kw-finder-tool-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;217&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1154&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kommen wir zu meinem Lieblings Keyword Tool, dem KWFinder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der KWFinder ist eigentlich kein kostenloses Tool, allerdings hat man 2 kostenlose Keyword-Anfragen pro Tag (ohne Mitgliedskonto) und 5 Keyword-Anfragen Pro Tag (mit Mitgliedskonto). Das Mitgliedkonto ist kostenlos, wer aber mehr Suchanfragen möchte, muss bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So gehst du vor.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;1. Geh auf KWFinder.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kwfinder-benutzeroberfläche.png&quot; alt=&quot;kwfinder-benutzeroberfläche&quot; width=&quot;1463&quot; height=&quot;973&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1155&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;2. Setz den Ort auf das Land, an dem sich deine Zielgruppe befindet.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kwfinder-location.png&quot; alt=&quot;kwfinder-location&quot; width=&quot;1112&quot; height=&quot;390&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1156&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;3. Wähle die Sprache deiner Zielgruppe aus.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kwfinder-language.png&quot; alt=&quot;kwfinder-language&quot; width=&quot;1072&quot; height=&quot;242&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1157&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;4. Klick auf Find Keywords.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kwfinder-keywordanalyse.png&quot; alt=&quot;kwfinder-keywordanalyse&quot; width=&quot;1510&quot; height=&quot;802&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1158&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schon erhältst du die besten Keyword Variationen inkl. des Suchvolumen, der Schwierigkeit und der Top 10 Suchergebnisse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu erhältst du weitere Infos über Backlinks, Page und Domain Authority.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sobald du Suchvolumen benötigst oder sobald du rausfinden musst, wie schwierig ein bestimmtes Keywords ist, ist KWFinder einfach perfekt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;5. Schreib dir alle Ergebnisse die du benötigst auf oder lad dir kostenlos die gesamten Ergebnisse als Excel Liste herunter.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Du hast wie schon gesagt 5 kostenlose Anfragen mit einem Mitgliedskonto. Sobald du diese Anfragen übersteigst, wird dir folgendes angezeigt:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kwfinder-max-5-anfragen-pro-tag.png&quot; alt=&quot;kwfinder-max-5-anfragen-pro-tag&quot; width=&quot;420&quot; height=&quot;496&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1159&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du den KWFinder professionell nutzen möchtest fallen ohne eine Vertragslaufzeit ca. 44 € in Monat an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/kwfinder-preise.png&quot; alt=&quot;kwfinder-preise&quot; width=&quot;1142&quot; height=&quot;533&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1160&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter Pricing findest du weitere Preisangaben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipp #5:Neue Ideen für Keywords mit Wikipedia&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/keywords-bei-wikipedia-banner.jpg&quot; alt=&quot;keywords-bei-wikipedia-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;217&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1163&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Hauptseite&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt; ist eine Goldmine wenn es um Keywords geht. Nirgendwo sind so viele verwandte Keywords aufgelistet wie bei Wikipedia. Wenn ich nur Fußball eintippe, bekomme ich sofort eine Liste mit den wichtigsten verwandten Themengebieten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Beste ist, in dieser Liste finden sich einzelne Einträge, die wiederum in wichtige Unter-Themen unterteilt sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So gehst du vor:&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;1.Tipp bei Wikipedia den Überbegriff deiner Nische ein.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/Wikipedia-Begriff-eintippen.png&quot; alt=&quot;Wikipedia-Begriff-eintippen&quot; width=&quot;1450&quot; height=&quot;310&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1164&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;2. Schau dir das Inhaltsverzeichnis an.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/Wikipedia-Inhaltsverzeichnis.png&quot; alt=&quot;Wikipedia-Inhaltsverzeichnis&quot; width=&quot;1464&quot; height=&quot;966&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1165&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Inhaltsverzeichnis, kann bereits genutzt werden um wichtige Nischen-Keywords zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;3. Keywords in Unterkategorien&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Diese Inhaltsverzeichnis selbst ist nochmal in verschiedene Bereiche aufgeteilt. In manchen dieser Unterkapitel, findest du weitere wertvolle Nischenthemen inkl. Keywords. Wenn du auf einen dieser Nischenthemen klickst, findest du wiederum einen neuen Wikipedia-Eintrag, aus dem du weitere Keyword-Ideen schöpfen kannst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/Wikipedia-Unterkapitel.png&quot; alt=&quot;Wikipedia-Unterkapitel&quot; width=&quot;437&quot; height=&quot;98&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1166&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;4. Im Text selbst, findest du ebenfalls weitere Unterkategorien.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/wikipedia-unterkategorien-im-text.png&quot; alt=&quot;wikipedia-unterkategorien-im-text&quot; width=&quot;961&quot; height=&quot;203&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1168&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;5. Das gute ist, auch diese Unterkategorien verfügen über ein Inhaltsverzeichnis.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/inhaltsverzeichnis-unterkategorie.png&quot; alt=&quot;inhaltsverzeichnis-unterkategorie&quot; width=&quot;256&quot; height=&quot;155&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1167&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipp #6:Rausfinden was die Zielgruppe interessiert - mit Quora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/quora-für-keywords-banner.jpg&quot; alt=&quot;quora-für-keywords-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;217&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1182&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://de.quora.com/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Quora&lt;/a&gt; eignet sich für die Keyword Suche sehr gut. Quora ist eine Frage-Antwort Community, welche in verschiedene Bereiche unterteilt ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man stellt also eine Frage, klickt das entsprechende Thema an und schon ist ein Experte zur Stelle der einem weiterhilft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So sieht man im Vorfeld mit welchen Fragen sich die Zielgruppe auseinadersetzt und welche Fragen sehr oft gestellt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So findest du Keywords bei Quora.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;1. Falls du noch nicht angemeldet bist, erstellte dir ein kostenloses Konto. Das geht auch direkt mit einem Facebook Account.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/quora-anmeldemaske.png&quot; alt=&quot;quora-anmeldemaske&quot; width=&quot;779&quot; height=&quot;632&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1181&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;2. Nachdem du dich angemeldet hast, musst du erstmal ein paar Themen auswählen, für die du dich interessierst.&lt;/h3&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;3. Auf der Hauptseite, findest du einen Überblick von Fragen die gerade gestellt wurden. Bereits hier ist es möglich die ersten Keywords zu finden.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/quora-hauptseite.png&quot; alt=&quot;quora-hauptseite&quot; width=&quot;1051&quot; height=&quot;969&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1183&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In meinem Beispiel lautet die erste Frage “Wie bleibe ich auf Dating-Websites sicher?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für jemanden der Blogartikel über solch ein Thema verfasst, ein perfekts Keyword.&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;4. Um Keywords aus deiner Branche zu finden, tippe oben rechts deine Nische ein.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nutze am Besten einen Oberbegriff, als in meinem Beispiel: Kleidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/quora-keyword-suche.png&quot; alt=&quot;quora-keyword-suche&quot; width=&quot;1110&quot; height=&quot;462&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1184&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;5. Schau dir Fragen an die Nutzer gestellt haben.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Durch die Fragen selbst findest du sehr gute Keyword Ideen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/quora-fragen-beispiele.png&quot; alt=&quot;quora-fragen-beispiele&quot; width=&quot;614&quot; height=&quot;109&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1185&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keyword-Idee: Leoparden-Look Populär&lt;/p&gt;

&lt;h3 class=&quot;point&quot;&gt;6. Schau dir die Sidebar für verwandte Themen an und such dort nach Fragen, die in deiner Nische gestellt werden.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/quora-verwandte-themen.png&quot; alt=&quot;quora-verwandte-themen&quot; width=&quot;263&quot; height=&quot;605&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1186&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Unterschied zu anderen Frage-Antwort Portalen, ist meiner Meinung nach, die Qualität der Antworten. Ich finde die Antworten auf Quora viel hilfreicher und umfassender also woanders.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipp #7:Google Trends: Wie beliebt ist mein Keyword?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-trends-banner0.jpg&quot; alt=&quot;google-trends-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;217&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1188&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei &lt;a href=&quot;https://trends.google.de/trends/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Google Trends&lt;/a&gt; kann man sich (wie der Name schon sagt) Trends für bestimmte Keywords anschauen. So erkennt man, ob ein Keyword beliebter oder unbeliebter wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu kann man Keywords auch miteinander vergleichen. Für einen meiner Webdesign-Artikel, habe ich beispielsweise kürzlich verglichen, welcher der beiden Begriffe &lt;a href=&quot;https://de.quora.com/Was-ist-der-Unterschied-zwischen-UX-und-UI-Design&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;“UI Design” oder “UX Design”&lt;/a&gt; in Deutschland an Bedeutung gewinnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/google-trends-ergebnisse.png&quot; alt=&quot;google-trends-ergebnisse&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;338&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So konnte ich rausfinden, dass der Begriff UI Design (Rot) aktuell an Beliebtheit gewinnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tipp #8:Ähnliche Suchanfragen: Kostenlose Keywords&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/ähnliche-suchanfragen-banner.jpg&quot; alt=&quot;ähnliche-suchanfragen-banner&quot; width=&quot;799&quot; height=&quot;217&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine weitere Goldmine für Keywords sind Googles “Ähnliche Suchanfragen”. Dort zeigt Google Dir ebenfalls an, nach was andere User gegoogelt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es kommt noch besser:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht nur, dass du einzelne Wörter dort als Keyword nutzen kannst, du kannst ebenfalls alle Wörter die du dort findest in einen Text einfügen. So können Suchmaschinen deinen Text nämlich besser &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Indexierung&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;indexieren&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So gehst du vor:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Tipp bei Google dein Keyword ein.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/keyword-eingabe-google.png&quot; alt=&quot;keyword-eingabe-google&quot; width=&quot;706&quot; height=&quot;74&quot; class=&quot;alignnone size-full wp-image-1191&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Scroll runter bis zu den Seitenzahlen&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Dort findest du alle Keywords die Google dir mit “ähnlichen Suchanfragen” vorstellt.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img class=&quot;alignnone size-full wp-image-393&quot; src=&quot;/img/ähnliche-Suchanfragen.png&quot; alt=&quot;ähnliche Suchanfragen&quot; width=&quot;488&quot; height=&quot;254&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt bist du dran, falls deine Keyword Recherche anders aussieht oder falls du noch besser Tipps auf Lager hast, schreib mir in den Kommentaren oder &lt;a href=&quot;http://vnllab.com/kontakt/&quot; rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;schick mir eine Nachricht&lt;/a&gt;. Ich freue mich auf deine Ideen und Anregungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis dahin:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Happy SEO-ing.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukasz Adam</name></author><summary type="html">Keyword Recherche – Schnelles Ranking mit den richtigen Keywords Das gefährliche an der Keyword-Recherche ist: Wenn man sie nicht richtig durchführt, optimiert man wochenlang eine Website, nur um am Ende rauszufinden, dass niemand diese Wörter googelt. Glücklicherweise, gibt es ein paar Tricks mit denen du schnell rausfinden kannst, welche Keywords wertvoll sind und welche nicht. Mit diesem Artikel, zeige ich Dir Schritt für Schritt, wie du solche Keywords findest und wie du rausfinden kannst, ob diese Keywords auch wirklich von genügend Leuten gegoogelt werden. Das beste daran: Dafür musst du kein bezahltes Keyword-Tool nutzen.</summary></entry><entry><title type="html">Was sind SEO Backlinks? Erklärt es mir, als wäre ich 5. [inkl. Tipps]</title><link href="http://localhost:4000/was-sind-backlinks" rel="alternate" type="text/html" title="Was sind SEO Backlinks? Erklärt es mir, als wäre ich 5. [inkl. Tipps]" /><published>2017-09-14T00:04:27+02:00</published><updated>2017-09-14T00:04:27+02:00</updated><id>http://localhost:4000/was-sind-backlinks</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/was-sind-backlinks">&lt;h1 class=&quot;entry-title-content&quot;&gt;Was sind SEO Backlinks? Erklärt es mir, als wäre ich 5. [inkl. Tipps]&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/backlinks-erklärung-bild.jpg&quot; alt=&quot;UI-Design-Tipps-100&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie funktioniert das eigentlich mit diesen Backlinks? Sollte man die eher kaufen oder verdienen? Freiwillig gibt doch niemand einem einen Backlink, oder?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir versuchen die Frage heute ein für alle mal zu klären und das so, dass du dich nie wieder fragen musst, wie das ganze funktioniert. Denn so kompliziert wie es oft scheint, ist das ganze Thema eigentlich nicht. Falls dir der Artikel nicht reicht und du doch mehr Hilfe benötigst, nutz unseren&lt;a href=&quot;http://vnllab.com/seo/&quot;&gt; SEO Service aus Wiesbaden&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;und nun zum Thema:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google’s Page Algorithmus für &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%BCckverweis&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Backlinks&lt;/a&gt;, kann mit der Beliebtheitsskala in einer Schule verglichen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was bedeutet das?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn ein Schüler den Schulhof betritt und ein Mitschüler ihn 100-mal hintereinander begrüßt, macht ihn das beliebt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht so richtig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was, wenn 100 verschiedene Personen ihm “Hallo” sagen? Das würde seine Beliebtheit schon eher stärker steigern, richtig?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was aber, wenn ihm nur all die unbeliebten Personen “Hallo” sagen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oder aber…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was, wenn ihm nur die beliebtesten Schüler “Hallo” sagen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Backlink ist nichts anderes, wie ein einfaches “Hallo” in der Schule. Umso mehr Mitschüler dich grüßen und umso beliebter diese Mitschüler sind, umso beliebter wirst du.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/1116837278460772/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignnone size-full wp-image-429&quot; src=&quot;http://vnllab.com/wp-content/uploads/2017/09/facebook-gruppe.jpg&quot; alt=&quot;facebook-gruppe&quot; width=&quot;815&quot; height=&quot;360&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Es gibt noch mehr Varianten…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was ist, wenn du jemanden bezahlst, damit er dir “Hallo” sagt. Macht dich das auch beliebt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erstmal schon, aber es wäre nicht wirklich fair und wenn es raus kommt, stehst du ganz schön komisch dar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was, wenn du dich mit anderen gegenseitig absprichst und ihr ausmacht, euch jedesmal zu begrüßen, sobald ihr euch seht. Auch das wäre nicht wirklich ehrlich und auch hier wäre der Ruf im Eimer, sobald so etwas ans Licht kommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit du in dieser Google High School beliebt wirst, ist es wichtig, einfach ein interessanter Mensch zu sein. Deine Mitschüler sollten dich anerkennen und dich schätzen lernen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das gleiche gilt für deine Webseiten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schreib einen so fantastisch-interessanten Artikel, dass andere gezwungen werden, dich zu verlinken. So wirst du beliebt.
Solche Artikel sollten für deine Leser so hilfreich sein, dass sie das Gefühl bekommen, sie “schulden” dir etwas (einen Backlink nämlich).
Das macht dich vertrauenswürdig und authentisch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Idee für solch einen Inhalt wäre eine Experten Befragung. Schreibt 5 - 10 interessante Fragen über ein bestimmtes Thema auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schick diese Fragen an die Experten der Branche und schreib mit Hilfe der Antworten einen Blog Artikel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dem Artikel selbst, verlinkst du die Experten. Um das ganze weiter zu treiben, könntest du sogar ein YouTube Video oder ein Podcast erstellen und die Antworten dort vorlesen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schau welches Thema noch nicht zufriedenstellend beantwortet wurde, und dann schreib einen Artikel dazu, der so umfassend ist, dass du ihn theoretisch als e-book verkaufen könntest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du könntest auch einen einzelnen Experten interviewen und das Interview auf deinem Blog veröffentlichen. Zu 90% wird auch der Interviewte den Artikel veröffentlichen, da es sich ja um seine eigene Meinung handelt. Damit steigerst du deine Chance auf Backlinks. Diese Technik nennt sich “&lt;strong&gt;Egobait&lt;/strong&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt noch viel mehr über das du schreiben könntest. Events, Kurse, Kommentare über eine berühmte Persönlichkeit, eine Liste mit Dingen (Top Webseiten für Singlemütter), deine fünf Lieblings Gadgets?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beschreibe ein Produkt, einen Service, mach ein Youtube Video daraus, schreib über berühmte Autoren, die ein Buch über dein Gebiet geschrieben haben. Schreib über Techniken um effizienter zu arbeiten, starte ein Projekt und filme es (“Meine ersten fünf Monate als Backpacker”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du einen eigenen Shop hast, wäre ein Contest eine gute Idee. Angenommen du verkaufst Baby-Kleidung. Das am süßesten angezogene Baby, bekommt einen 250 Euro Gutschein für deinen Shop. Der Gewinner ist der, deren Beitrag am öftesten geteilt worden ist. Mach das vier mal Im Jahr, das kostet dich zwar 1000 € aber der Marketing Effekt ist Immens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls du Fragen oder Ideen hast, schreib uns ansonsten heißt es wie immer Happy SEO-ing :)&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukasz Adam</name></author><summary type="html">Was sind SEO Backlinks? Erklärt es mir, als wäre ich 5. [inkl. Tipps] Wie funktioniert das eigentlich mit diesen Backlinks? Sollte man die eher kaufen oder verdienen? Freiwillig gibt doch niemand einem einen Backlink, oder? Wir versuchen die Frage heute ein für alle mal zu klären und das so, dass du dich nie wieder fragen musst, wie das ganze funktioniert. Denn so kompliziert wie es oft scheint, ist das ganze Thema eigentlich nicht. Falls dir der Artikel nicht reicht und du doch mehr Hilfe benötigst, nutz unseren SEO Service aus Wiesbaden.</summary></entry><entry><title type="html">Optimierung auf verschiedene Städte - SEO Marketing Tipps inkl. Infografik</title><link href="http://localhost:4000/optimierung-verschiedene-staedte" rel="alternate" type="text/html" title="Optimierung auf verschiedene Städte - SEO Marketing Tipps inkl. Infografik" /><published>2017-08-22T00:04:27+02:00</published><updated>2017-08-22T00:04:27+02:00</updated><id>http://localhost:4000/optimierung-verschiedene-st%C3%A4dte</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/optimierung-verschiedene-staedte">&lt;h1 class=&quot;entry-title-content&quot;&gt;Optimierung auf verschiedene Städte - SEO Marketing Tipps inkl. Infografik&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/verschiedene-städte-ranken.jpg&quot; alt=&quot;optimierung-fuer-verschiedene-städte&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ist es eigentlich möglich, für verschiedene Städte gleichzeitig zu ranken? Was ist mit Städten in meiner Nähe und was ist, wenn ich eigentlich gar keinen richtigen &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Verkaufsraum&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Verkaufsraum&lt;/a&gt; besitze? SEO Optimierung auf mehrere Städte gleichzeitig, ist nicht immer ganz einfach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt einige Fragen die im Vorfeld beantwortet werden müssen, aber keine Sorge,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;wir zeigen dir, wie du es ohne viel Aufwand schaffst. Falls du mehr Hilfe benötigst, nutz unseren &lt;a href=&quot;http://vnllab.com/seo/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;SEO Service aus Wiesbaden&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fall Nr #1. Wie betreibe ich local SEO auf verschiedene Städte, ohne einen eigenen Verkaufsraum zu besitzen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Das ganze nennt sich dann “Service-Area Business”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anders als sogenannte &lt;a href=&quot;https://de.wikipedia.org/wiki/Brick_and_Mortar&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Brick and Mortar Stores&lt;/a&gt; , also Geschäfte die auch über Geschäfts und Verkaufsräume verfügen (wie z. B. der örtliche Friseur), operiert ein &lt;strong&gt;Service Area Business&lt;/strong&gt; beim Kunden selbst (z.b. ein Personal-Trainer oder ein Schlüsseldienst). Statt, dass die Kunden ins Geschäft kommen, kommt der Service also zum Kunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aus SEO Sicht besteht beim “SAB” das Problem, dass der Service in verschiedenen Städten angeboten wird. Demnach sollte man auch in verschiedenen Städten ranken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geht das überhaupt?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das schwierigste hierbei ist, der #1 Faktor wenn es um Local SEO geht, ist die physische Adresse des Geschäftes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn deine Adresse deshalb in Frankfurt am Main ist, wirst du es sehr schwer haben für die Umgebung zu ranken. Zumindest wenn es um die &lt;strong&gt;lokalen Suchergebnisse&lt;/strong&gt; geht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/lokale-Surchergebisse.jpg&quot; alt=&quot;lokale suchergebnisse&quot; width=&quot;654&quot; height=&quot;593&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was du aber macht könntest, ist die &lt;strong&gt;organischen Suchergebnisse&lt;/strong&gt; für diese Städte anzuvisieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/organischen-suchergebnisse.jpg&quot; alt=&quot;organischen suchergebnisse&quot; width=&quot;606&quot; height=&quot;495&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie das geht?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du musst sogenannte “City Landing Pages” benutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist eine City Landing Page?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stell dir mal vor du arbeitest als Raumdesigner in Wiesbaden. Deine Arbeit besteht darin, deine Kunden zu Hause zu besuchen und ihnen mit ihrer Inneneinrichtung zu helfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um für die verschiedenen Städte in denen du arbeitest organisch zu ranken, solltest du für jede einzelne Stadt eine eigene Landing Page erstellen. So hast du die Chance, unter den organischen Suchergebnissen zu ranken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie sollte der Inhalt aussehen?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zeig auf dieser Seite Vorher/Nachher-Bilder deiner Arbeit, stell deine Kunden in der Stadt vor oder beschreib, mit wem du dort schon zusammengearbeitet hast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Liefere vertrauensvolle Testimonials (Referenzen) und nutz Fotos von Events, um dir in der Gegend einen Namen zu machen. Schreib über aktuelle Geschehnisse und stell deine Mitarbeiter, die für den Standort zuständig sind vor. Eine weitere gute Möglichkeit wäre es, ein kleines YouTube Video über dich oder den Ort zu drehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem, kannst du beispielsweise eine Facebook Gruppe für die jeweilige Stadt erstellen und deine Freunde einladen, was automatisch auch deine Chancen auf &lt;a href=&quot;http://vnllab.com/was-sind-backlinks/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Backlinks&lt;/a&gt; von Locals erhöhen würde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Städte-Seite sollte von deiner Homepage aus erreichbar sein, also z.B.&lt;strong&gt; www.homepage.com/service-in-frankfurt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du solltest natürlich &lt;strong&gt;keine&lt;/strong&gt; Landing Pages für&lt;strong&gt; 50 verschiedene Städt&lt;/strong&gt;e anbieten. Nutz nur die wichtigsten, fang nicht mit mehr als 5 an. Später kannst du dich immer noch steigern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wichtig ist, dass du auf jeder einzelnen Seite über frischen Inhalt, der für die jeweilige Stadt einzigartig ist verfügst. Auf keinen Fall, solltest du Texte einfach Kopieren und den Namen der Städte ändern!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusammengefasst, eine kleine Infografik dazu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/infografik-seo-fuer-verschiedene-staedte-1.jpg&quot; alt=&quot;infografik-seo-fuer-verschiedene-staedte&quot; width=&quot;1434&quot; height=&quot;4175&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Google My Business und Öffnungszeiten nutzen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für solch ein SAB (Service Area Business) kannst auch eine &lt;a href=&quot;https://www.google.com/business/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Google My Business&lt;/a&gt; Page erstellen. Markier dabei einfach das Feld, dass du deine Kunden direkt an ihren Standorten besuchst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erstell den Umkreis der Service Area und entscheide, ob du deine Home-Adresse veröffentlichen willst oder nicht. Solltest du von Zuhause aus arbeiten und hast du keine Mitarbeiter, lässt du deine Adresse am Besten verborgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das schöne an einem &lt;strong&gt;Service Area Business,&lt;/strong&gt; ist die Möglichkeit nicht nach den üblichen Öffnungszeiten zu gehen sondern nach den Zeiten, in denen du erreichbar bist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit hast du einen klaren Vorteil gegenüber deiner Konkurrenz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Welche Keywords sollte ich nutzen ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erstell auf keinen Fall eine neue City Landing Page, wenn du nicht auch interessante Dinge hast, die du dort einfügen könntest. Falls du deinen Service in einer bestimmten Umgebung anbietest, nutz die komplette Umgebung für eine Seite. In diesem Fall hast du auch die Möglichkeit, deine Homepage als City Landing Page zu nutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Beste ist es dann, die gesamte Seite auf diesen Bezirk anzupassen. Die Service Area sollte nicht zu groß sein. Nenn nur die Städte, die sich auch in der Nähe befinden und zu einem Umkreis gehören z. B. &lt;strong&gt;das Rhein-Main Gebiet&lt;/strong&gt;. Finde für diesen Bereich Gemeinsamkeiten und benenne sie auf deiner Landing Page.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch wenn die Konkurrenz manchmal 20 verschiedene Städte auflistet. Seh das nicht als Benchmark an. Im Gegenteil, seh das als etwas an, was du besser machen kannst, um dir einen Vorteil zu verschaffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/1116837278460772/&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignnone size-full wp-image-429&quot; src=&quot;http://vnllab.com/wp-content/uploads/2017/09/facebook-gruppe.jpg&quot; alt=&quot;facebook-gruppe&quot; width=&quot;815&quot; height=&quot;360&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist, wenn ich eigene Geschäftsräume besitze?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verfügst du über richtige Geschäfte an den Standorten, hast du auch die Chance in den lokalen Suchergebnissen zu landen. Meldt dazu für jeden Standort eine eigene Google My Business Page an inkl. Fotos, einer individuellen Beschreibung und Öffnungszeiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erstelle auf deiner Webseite, wie beim SAB auch, einzelne City Landing Pages für die verschiedenen Standorte inkl.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
 	&lt;li&gt;Fotos von deinem Geschäft&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;Fotos von deinen Mitarbeitern&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;einer Anfahrtsbeschreibung&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;Öffnungszeiten&lt;/li&gt;
 	&lt;li&gt;Besonderheiten für den Standort&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Verlink diese City Landing Pages mit deinem Google My Business Standort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was, wenn ich nur ein Geschäft habe, aber für andere Städte ranken möchte?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie schon gesagt, würde die einfache Aufzählung von Städtenamen für die du ranken willst, mehr Schaden als Nutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn du in diesem Fall keinen Service in diesen Umkreisen anbietest und auch über keinen physischen Store verfügst, solltet du deine Seite nur für die Stadt optimieren, in der sich auch dein Geschäft befindet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;City Landing Pages solltet du hier nur nutzen, wenn du in den jeweiligen Städten auch etwas anbietest. Ansonsten erstell Anfahrtswege aus den jeweiligen Städten für die du ranken möchtest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir hoffen das bringt ein wenig Licht ins dunkeln. Falls du noch Fragen hast, schreib uns einfach.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abschließend nochmal eine Infografik, mit allen drei Möglichkeiten auf einem Blick.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://vnllab.com/wp-content/uploads/2017/08/seo-optmierung-verschiedener-städte-bild.jpg&quot;&gt;&lt;img class=&quot;alignnone wp-image-135 size-full&quot; src=&quot;http://vnllab.com/wp-content/uploads/2017/08/seo-optmierung-verschiedener-städte-bild.jpg&quot; alt=&quot;seo-optimierung-verschiedener-städte-bild&quot; width=&quot;2275&quot; height=&quot;1450&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Lukasz Adam</name></author><summary type="html">Optimierung auf verschiedene Städte - SEO Marketing Tipps inkl. Infografik Ist es eigentlich möglich, für verschiedene Städte gleichzeitig zu ranken? Was ist mit Städten in meiner Nähe und was ist, wenn ich eigentlich gar keinen richtigen Verkaufsraum besitze? SEO Optimierung auf mehrere Städte gleichzeitig, ist nicht immer ganz einfach. Es gibt einige Fragen die im Vorfeld beantwortet werden müssen, aber keine Sorge, wir zeigen dir, wie du es ohne viel Aufwand schaffst. Falls du mehr Hilfe benötigst, nutz unseren SEO Service aus Wiesbaden. Fall Nr #1. Wie betreibe ich local SEO auf verschiedene Städte, ohne einen eigenen Verkaufsraum zu besitzen?</summary></entry></feed>